<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 心情 | 华华的OCTOPRESS BLOG]]></title>
  <link href="http://dinohu.github.com/blog/blog/categories/心情/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://dinohu.github.com/blog/"/>
  <updated>2012-03-10T20:52:23+08:00</updated>
  <id>http://dinohu.github.com/blog/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Dinohu]]></name>
    <email><![CDATA[ssshzh@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[ 海购第一单]]></title>
    <link href="http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/02/23/first-buy-global/"/>
    <updated>2012-02-23T21:28:00+08:00</updated>
    <id>http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/02/23/first-buy-global</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>从1月28号下单，到2月23号收到货，历时27天终于完成了自己第一次海外购。说起为什么要海外购，无非就是国外的东西便宜还没假货，收了税还能便宜不少，另外就是国内买不到的东西。但是海外购也有缺点，周期太长，快点的也要10来天，慢天的就没法说了。</p>

<p>我是从<a href="http://www.smzdm.com">什么值得买</a>上了解到海外购这个名字的，在上面看到不少便宜又好的东西馋得直流口水，虽然自己有双币的信用卡，但是怕麻烦，怕担风险一直没有试过。去年11月时候看到Timex的手表的折扣，然后就随便找了个代购多花了30我块钱买一个手表，手表不是很贵，代购费就占了一大部分，后来朋友找我帮他买双“踢不烂”的鞋，当时实在太忙没时间折腾，又找了代购，每件物品的代购费100，算是邮费什么的就是200块钱了。</p>

<p>后来看到<a href="http://twitter.com/wangpei">@wangpei</a>写的<a href="http://www.baibanbao.net/mylife/oversea-buy/">海淘记</a> ，准备开始自己的海外购。在看了大鱼老师<a href="https://twitter.com/#!/bfishadow">@bfishadow</a>博客后<a href="http://gongm.in/2011/07/fitbit/">Fitbit个人健身记录器</a>发现一件都东非常想买fitbit，刚好同事看到TI的计算器物价也想买，我们俩拼个单正好省个邮费，后来发现他那个计算器好大，说明书好厚，我那个fitbit好轻，我算亏大了。</p>

<p>光看了<a href="http://twitter.com/wangpei">@wangpei</a>老师的教程是不够的，又到<a href="http://www.smzdm.com">什么值得买</a>上找了比较详细的教程确保万无一失。</p>

<blockquote><p><a href="http://www.smzdm.com/buyglobal.html">海外购攻略</a></p>

<p><a href="http://www.smzdm.com/common-transport-company-charges-port-and-logistics-of.html">常用转运公司收费、口岸及物流情况</a></p></blockquote>

<p>我选择的是<a href="http://www.buytong.com">百通</a>转运，后来想想为什么选百通是因为那个教程是百通的，而且发现很多人应该都是这个原因选了百通，强烈建议其它公司也好好写写自己的教程。1月28号下单，虽然钱已经超过了25$但还是需要美国境内的运费，为了省掉这个运费试用了amazon prime服务，真的很赞，后来又花了100块人民币加入的<a href="https://twitter.com/#!/stonehoo">stonehoo</a>的prime家庭列表。两天后货就到了百通的转运仓库。</p>

<p>入库很快，我开始搞错耽误了一天，接着说我悲惨的经历，百通这垃圾公司不事先说要搬仓库，搬的时候才出通知，然后就因为搬仓库的问题让我的东西又躺了四五天，每天去查都是已入库，接着到了2月4号东西才发到纽约机场，这下可高兴了，想情人节那天总能收到了吧，于是日日查，日日盼，可是每天都显示是到了纽约机场，问了下从纽约回来的同事，说16个小时就能到中国了。后面的日子还是一样，逛百通的BBS看反映问题的不见少数，终于到了10号才发现货有动静，等了三天后才飞到北京，不知道这飞机飞到哪去了，再又等了两天才到天津，真TMD不巧，周五到的遇到清不了关，于是又等了三天到周一清关，清关还算顺利，因为我买的计算器计步器两个超过1000块钱了怕被税，可是运气好当天就过了，接着就是转EMS，算是倒霉到家遇到国家最慢快递，发出来之后就不知道去哪了，哪像申通什么的还能看看货车到哪了，于是又开始每天刷EMS，刷也没用就不管了，等了三天，EMS到了，总算拿到了自己的货。</p>

<p>第一次海外购，虽然说经历坎坷，不过收获也挺大，直是考验人的忍耐力，下次再海外购的话一定要找个好转运公司。于是，一气之下把百通账号里的钱都退回了支付宝，观注了几天海外网站又加了不少东西到wish list时面。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[从零开始]]></title>
    <link href="http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/02/17/2012from-zero-to-start/"/>
    <updated>2012-02-17T21:16:00+08:00</updated>
    <id>http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/02/17/2012from-zero-to-start</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>回来后又做了两个星期的实验，看结果是做不出东西来，告诉老板已经进行不下去了，老板说那就快换项目吧，赶紧着手另外一个项目。</p>

<p>实验做不出什么结果，我一点也不吃惊，其实早已有了心里准备，只是不愿意早点看到实验结果，但是，实验还是一天天的进行，拖到最后不能再拖的时候，处理下数据得到不能再做下去的结论，拖延的时间太长了，其实用上两三天就能得到这样的结论确用了一个星期。</p>

<p>半年辛苦的实验化为乌有，不是不努力，也不是不认真，也许就像老板说的，没有科研的感觉，那种从刚开始就能预料结果的感觉，这种感觉是靠大量的实践积累出来的，可是，我没怎么做过实验，虽然说上手比较快，但对于做实验还是需要大量的实践经验。话说失败是成功之母，失败的经验也算是一种经验。</p>

<p>下一个项目看起来要简单一些，我基本上没有接触过，但从原理上来看好做一点，大量的工作在后期的数据处理上，前期的工作需要大量的调试，基本上是别人带着我玩，因此容易了很多。</p>

<p>半年过去了，一切又从零开始！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[看房记]]></title>
    <link href="http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/02/12/look-house/"/>
    <updated>2012-02-12T22:17:00+08:00</updated>
    <id>http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/02/12/look-house</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>准备在这个城市工作，房子还是必不可少的，虽然记所里的房子没买成，我也没有觉得有什么损失，毕竟买所里的房子是要签8年的卖身契，而且那房子还是个小产权，总有人和我说还是可以买到所里的房子的，但综合起来考虑，还是需要买个自己的房子。</p>

<p>年前也观注了下感兴趣的楼盘，过年回家时候就已经有些准备了，老家出台了一些政策，再加上房价现在还处于我可以接受的价格，就决定要买了。暑假时候已经看过几个房，也调研的一番，可那时只是观望，有买的打算，但不知道什么时候买，现在如果各方面都合适的话很快就拿下了。</p>

<p>周五晚上打电话约了大宝陪我去看房，他已经买了自己的房子，而且也比较能侃，售楼小姐想忽悠他可能比较难，而我对于买房子没什么概念，其它我觉得现在住的地方也挺好，两室一厨一卫一个人住，50个平方还是挺大的，但是去看房就不一样了，要综合考虑很多因素，售楼小姐都看把要侃晕了，还好大宝在能招架住，否则我肯定上当受骗。不过我对房子各方面第一感觉要好，如果第一眼睦不上，她再怎么说，我还是看不上，可能我是比较固执的人。</p>

<p>计划去看的是两个楼盘，一个是丰盛华庭，一个是万科金色名郡。早起坐班车9点就到了丰盛华庭边上的KFC，大宝还发短信问我起床没，得知我早已到了匆匆赶来。</p>

<p>丰盛华庭的楼盘我暑假时候去看过，这次去售楼处已经搬到不远处，进门就有一位美女招街，给我们介绍详细信息以后又带我们看沙盘，户型的第一感觉就给我很不好，然后我提出来她突然愣了一下，然后说什么利用率转移话题，接着让我们坐下来谈，问我要哪一层的啊，拿出计算器劈里啪啦的一阵乱按，算了下房屋总价，问我是不是HF户口，又问用公积金贷款还是商贷，给我计算了每个月还多少等等，还说给能给我多少优惠，我第一印象就不好了，一点也提不起兴趣，到是大宝能和她侃侃而谈，反正是看看嘛，就多聊了一会，顺便聊了下他们什么学区，我觉得这些对我影响都不大。</p>

<p>出了丰盛华庭，一路上很多楼盘，反正来了就都看看吧，也就去了我同学买过的大溪地，但是他买的那个地方已经售完了，只剩下很远处还在建的悦溪公馆，我没看宣传册还以为是岳西公馆呢，那价格就差大了。不愧是大楼盘，售楼处都很气派，接待的也是个美女，同样的流程介绍房子，然后看沙盘，接着就是坐下来谈，我也是对他们的户型不太感冒，好好的一个房子居然被弄成这样，不知道这些设计师吃什么的。看中的面积户型不好但她还是说了很多，我看是的一个户型面积又小了点，这是硬伤啊。由于头一天吃了烧烤又闹肚子去了厕所，回来发现大宝和她聊得挺欢嘛，后来美女看到我拿着丰盛华庭的册子要过去看了看，说了那个楼盘怎么不好我也听不进去，反正是不感兴趣了。</p>

<p>出门将会是HF比较著名的酒吧一条街，他的楼盘在对面，穿过马路进了它们的售楼大厅，本来是一位帅哥要给我们介绍的，不过被一美女抢先了，可能这位美女接待得太多了吧，嗓子都说哑了，确实挺辛苦，不过他们也赚得多，同样就是看沙盘，过去看了一眼不是我喜欢的类型我就又没耐心了，不过还是听他讲完，拿名片走人，这家应该是我去过最快的楼盘。</p>

<p>附近也没什么好的楼盘了，就直奔万科，看表都快12点了，在每个售楼处都喝了很多水，不过还是很饿，走了两条街发现了乐购，可是这乐购连条美食街都没有，只好牺牲下大宝吃KFC了，进门是发现两美女再拉KFC门，可是就拉不开，大宝走到另一边轻轻把门拉开，两美女才发现拉错门把手了，大家都笑了，KFC吃了不少钱，但是总感觉没吃饱，骗骗肚子就好了。</p>

<p>老远就看到万科的标志，果然王石不是盖的，售楼处也不错，售楼小姐也很吊，有点看不起人的样子，万科吊她也吊，没办法啊，楼盘图居然是复印的那种，反正网上可以下，我也懒得要了，她招待的不算很多，没有倒茶什么的也算了，我看了看房价面积都还可以，毕竟是精装修的嘛，便要求看样板房，于是到另外一幢楼去看，我反正也不懂房，进去看了看装得还可以，房型也不错我也比较满间很心动了，可是无奈公积金现在还不能用，然后她就开始忽悠我什么商贷转公积金啦，回来一算，要被银行白白多赚10来W，那就等吧，一个很好的选择，精装可以省心省力了，可是大宝装装修也是80后要经历的一件事，我可不想折腾啊。</p>

<p>花了大半天就看了四个楼盘，实在太累了，要赶紧弄个车啊，这样看房就轻松多了，选择性也就更大。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[假期结束]]></title>
    <link href="http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/02/12/holiday-end/"/>
    <updated>2012-02-12T22:13:00+08:00</updated>
    <id>http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/02/12/holiday-end</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>假期结束，明天上班了，在家快快活活过了半个月，现在回到单位却有点不太适应，习惯了每天早上睡到九点起床，中午还要睡上一两个钟头，晚上早早的睡觉。今天中午处是假期最后一天睡懒觉吧，早上睡到10点起，中午又回去补了一会。</p>

<p>这个寒假是过得最舒服的一次，没有看书，没有写文章，看春晚，天天抱着IPAD上推，和爸妈抢电脑玩三国杀，去了一次宁波，帮堂妹把她所有的家档搬回来，包饺子，打球，喝酒，K歌，参加伙伴的婚礼，去看同学新生的小孩，玩得乐不思蜀。</p>

<p>回家的第一天就是在网上买回程的票，由于买票那天出去玩了，下午回来只刷到一张软卧的票，软卧就软卧吧，可是上车时却发现硬座空空如野，早知道买硬座就可以睡着回了。帮妹妹他们刷回程的票，他们刚从上海出发就准备回了，从乌鲁木齐回来的票不好买，只能靠我了，结果我还犯了个错，把自己账号锁定了，用了她们自己的才买到，三张连票铺，这下应该满足了。这个点他们也应该到家了吧，还说给我带好吃的，等我下次回家估计什么也没了。</p>

<p>寒假家里算是比较比较冷的，冷得我哪里都不想去，坐在电脑前玩电脑还要带双手套，家里的空调打得比较低的，不能像在单位一样可以30度开一整天。其实我在学校是不怎么玩游戏的，主要是玩起来没什么意思，还不如多学点其它东西，可是回了家我又开始玩了，玩的都是爸妈玩的游戏，他们平时玩得分数不高，称我回去这几天帮他们刷点分。</p>

<p>过年回家过年，算是第一年工作吧，红包就是只出不进了，拿了二十多年也不少了，大大小小老老少少来来往往随便包包也进去一个月工资，总觉得自己赚得太少了。</p>

<p>本来计划着年初二同学会，可是被一场大雪给耽搁了，又要来年再见了，或是这次毕业十周年就可以见到？十年前我们还是那个青涩，十年后半数人已经是为人父母了。</p>

<p>这个寒假里本来想给自己很多任务，但是总觉得完不成，还是不给了，好好玩吧，比如要把jobs那本英文书看掉，可是到现在也才看掉2％，不过到假期最后两天学会了玩英雄杀，这是个火了好几年的桌牌游戏，可是我们这帮笨人一点都不会，和朋友玩的时候被鄙视到智商为负，实在不忍玩下去，不过还好，堂弟回来这几天，在他后面看看还是看会了点，今天又玩了三国杀，基本上的套路已经明白了，但玩得时候还经常被骂2B。</p>

<p>回来以后的事情开始多起来，一环套一环，这一年都被套进去了，而且每一样对我都比较重要，如果有一个做不好，损失惨重啊。</p>

<p>自己还是比较贪玩，想着开春和朋友骑车出去转一圈，踏踏春，还有我那买了快半年的烧烤用品还没动弹，过几天暖和了一定要拿出去用一下，否则都要生锈了。</p>

<p>寒假还学会了海外购，其实很简单的，但实际是自己做的时候还是遇到了点小麻烦，特别是转运等待的时候特别的漫长，不过也值了，谁让别人的东西又便宜又好呢。给自己买了个Fitbit，类似计步器的高科技玩意，还可以监测自己的睡眠，我主要是拿来减肥用，花了这么多钱应该有个比较好的减肥效果吧，否则这钱就白花了。其实海外购去年的时候我已经折腾得差不多，就缺实践一下了，买了块手表代购了，还花了近50块的代购费，如果下次再买的话就自己买个更好的。学会了海外购就开始观注amazon上便宜又好的东西，今天的钱包看是鼓不起来了。</p>

<p>寒假短短的半月，随便列了下，也发现做了不少事，呵，明天就要上班了，也该收收心了，好好工作。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[包饺子]]></title>
    <link href="http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/01/25/dumpling/"/>
    <updated>2012-01-25T18:16:00+08:00</updated>
    <id>http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/01/25/dumpling</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>每次过年都是要吃饺子的，母亲一大早起来就开始剁饺子馅，和面等等准备工作，因为我包的不好看还容易煮烂，住年也就象征性的包上几个，今年和老爸老妈一起包起饺子来。</p>

<p>对于包饺子，我是不怎么会包的，虽然小学时候参加过什么包饺子大赛，那些包出来的饺子简直不能吃，还没了个专门包脚子的东西，像河蚌一样，把面皮和馅放好就能出来个比较漂亮的。这些都是娱乐，要是吃的话还是要手工来包，没有饭店里包得好看好吃</p>

<p>说起吃饭来，我们家里基本上南北通吃，吃面吃饭都行，对于我自己，10岁以前生活在新疆，在那里基本上以面食为主，母亲前两天还说我小时候老是问为什么家里一来人就做米饭，在北方挺难吃到米饭的。10岁到18岁回到南方老家，老家是以饭食为主的，我已经记不清楚当时喜不喜欢吃米饭了，应该是没有什么排斥，家里也经常做馒头饺子这类了，18到22岁又去了山东读大学，基本上是以面食为主，米饭为辅了，经常有大学同学说吃米饭吃不饱，再接着去了安徽读研究生，在合肥不分南北的地方更上面食米饭混着吃，我也从没有任何排斥。</p>

<p>开始我还是选择包饺子的，但是实在是太难了，不是馅放多了就太少了，还有包出来惨不忍睹，估计下了锅更是，捞上来就没法吃了，为了让大家能有个好食欲，就选择了从来没有干过的活，切剂子，擀饺子皮。这两个活绝对是个技术活，切剂子要转着切，然后用手掌心去按，还要撒上面粉，开始时候没撒面粉粘得满手都是。擀饺子皮也是，一手擀面杖，一手拿面皮，对右撇子来说就是右手擀面杖，左手面皮，右手擀一下，左手动一下。刚开始我以为挺容易的，一开始就狠的一下擀过去，面皮都快成面条了，而且擀得特别薄不好包，擀了几个以后终于找到窍门才擀得圆着，辛苦了爸爸用我擀的面皮包饺子。</p>

<p>三个人合作也挺快了，没多久就包了几十个，够全家人吃的，馅还剩了好多，过几天继续努力学习，争取来年包出更好的饺子：）</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
