<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 心情 | 华华的OCTOPRESS BLOG]]></title>
  <link href="http://dinohu.github.com/blog/blog/categories/心情/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://dinohu.github.com/blog/"/>
  <updated>2012-12-21T21:25:50+08:00</updated>
  <id>http://dinohu.github.com/blog/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Dinohu]]></name>
    <email><![CDATA[ssshzh@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[买车记]]></title>
    <link href="http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/04/14/buy-car/"/>
    <updated>2012-04-14T17:07:00+08:00</updated>
    <id>http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/04/14/buy-car</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>周围的朋友一个个都有车了，父亲过年的时候说也给我买一个，当时我想想在所里每天上班只用走半公里的路确实没什么必要，当时也就没答应，过年回来发现周围的车也越来越多，再加上平时出门没有现代化的交通工具真是有点不方便，虽然说我有两辆比较好的自行车，但那可不是通勤工具，丢了也会挺心疼的，于是清明放假时候回家就和家人商量一下买个车。</p>

<p>下面是我的选车条件，基本上是这么考虑的，然后再加上家人一些特殊的要求就可以了</p>

<p>选车条件</p>

<ul>
<li>预算10w左右；</li>
<li>三厢带屁股的；</li>
<li>后备箱和内部空间不能太小；</li>
<li>自主品牌基本不考虑；</li>
<li>等可以，不优惠也行，加价提车是接受不能的；</li>
<li>有致命缺点或价格不给力的直接pass；</li>
<li>对外观有一定要求；</li>
</ul>


<p> 价格是买车的主要决定因素，从祼车价9W-12W都选了个遍，于是定下来这几个车型：新宝来，高尔夫，朗逸，花冠，凯越，克鲁兹，世嘉，307，308，马三，福克斯和新褔克斯和明锐。</p>

<p>德系的三个车都挺不错，不过还是有很多人不承认宝来和朗逸是德国车，只是贴着大众牌子中国人适合本土国情弄出来的车型，新宝来EA111发动机有所改善，不再是二气门的了，而朗逸有中年卢瑟男开的车之说，高尔夫是好车，但是不便宜啊，而且还要加价提车，估计没戏，父亲也不喜欢两厢的车子。</p>

<p>老杨给推荐的花冠，屁股后面也写着COROLLA，我也搞不懂它和卡罗拉有什么区别，看了下配置，算是比较低的，如果没什么钱又对车性能方面没什么要求，买花冠真是比较好的选择，而且还非常省油。</p>

<p>凯越是小姨夫给推荐的，如果不太懂车的人就觉得别克出身一定是好车，其它他也就是一韩国车子，车重耗油，也没什么出彩的地方。</p>

<p>同样克鲁兹也是辆挂着雪佛兰标志的韩国车，车子很大气，低配版本鼓刹很蛋疼，1.6的排量耗油也不低，很多人说十字叉标志挺像120的。它的大车身和帅气的外型吸引了不少人，比较适合30岁以下的小伙子开。</p>

<p>因为新世嘉要上市了，老世嘉最近降价很厉害，可是去看了下已经没有老世嘉了，而且它的方向盘和中控非常的蛋疼，这里就不多说了，反正我觉得我肯定不适应，不过应该价格便宜信价比好卖得很火。</p>

<p>PSA系列的307，308，厚实，耐用，价格便宜，配置较高等优点，所以路上的车还真不少，虽然说308是307的拉皮版，但只贵了几千块钱还说得过去，毕竟空间大了很多，外形也漂亮了不少，我的后选车之一。</p>

<p>马三是父亲的选择，非常时尚的外形，优越的加速性能，可是低配版本的器件能减的都减掉了，而且去了展厅根本就不给任何的优惠，虽然是备选车型之一，但最张还是放弃了。</p>

<p>早听说新福克斯可能五一就要出价了，直喷的发动气，1.6的排量比1.8直喷的功率还高，省油不说，动力强大了很多，2.0就更不用说了，虽然真实价格还没有出来，参考新速腾的价格再加上其配置，价格应该不会低，最后还是放弃了。</p>

<p>最后是明锐，大气的车型，经典的PQ35平台，唯一的遗憾就是没有ESP，采用和宝来一样的发动机动力小了点，价格不便宜，最便宜的乞丐版弄下来也14W出头了，远远超过我的预算，如果到这个价格，真不如上B级车了。</p>

<p>从上面这些车型看来，我把307，马三，老福克斯作为选择的车型，上周末租了辆瑞那去看车，车很小巧，重量也轻，一脚地板油下去到4000转上80，80以后动力好像有点不行了，1.4的排量可以理解。去试驾了1.6自动的307，空间不错比较大，可是动力有点不行，开的时候刚好开的烂路，悬挂也一洗，机械的助力回弹力量很大。马三优惠价格不给力也就没试架了，听说2.0的马三是辆好车。试驾老福，1.8的排量动力还不错，选择了手动档也可以较好的控制油耗，可是这油耗相对于德国车，日本车来说也太高了，电子液压助力转向很轻，还有随速动力转向，无论慢速还是快速方向感都非常好，就是做工实在是太差了，可是对于像我这样的人不太追求内饰，还可以满足我的要求，而且福克斯的独立悬挂非常的好，过弯也很舒适。</p>

<p>手动和自动的选择，10W左右自动档的车基本上都是四速的变速厢，耗油不说，开的时候顿挫感也很强，对于我自己，我觉得还是开手动的好，省了1W块钱，还能省点油耗，就是平时市区里开麻烦点，舅舅和舅妈都戏我买自动档，到时候他们也可以开下，但是现实战胜了理想，价格是第一的，就选择了手动档，以后我淘汰下来给老爸他应该不会介意。</p>

<p>颜色的选择，我比较偏向于白色，可是白色不是金属漆，要是掉漆了很难补，时间长了可能还有色差，我比较偏向于两厢的福克斯，可是家里要求三厢的，毕竟他们出了大部分的钱，就随他们吧，综合上面的比较，最后选择了大众色银色三厢的。</p>

<p>最后上照片：
<img src="https://lh3.googleusercontent.com/-0mgVQt2mjxM/T4jgXgnXvvI/AAAAAAAAAs0/box-06AQsvM/s520/DSCF3495.JPG" alt="my car" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[ 合肥六年]]></title>
    <link href="http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/03/25/6-years-in-hefei/"/>
    <updated>2012-03-25T21:12:00+08:00</updated>
    <id>http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/03/25/6-years-in-hefei</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>掐指一算，到合肥已经整六个年头了，可是我已经具体记不起来是哪一天来得合肥了，只记得当初还在北京实习，就和姐夫从北京做z74一起到了合肥，初到合肥的样子已经记不起了，只有朦朦胧胧的印象。</p>

<p>六年过去，我也不是那曾经24岁的小青年，火车站已不是那个火车站，金寨路不是那条金寨路，长江路也修起了高架等等等等，在六年后再看整个合肥，已经变成了全国第二大城市(仅次于武汉)，成为环抱五大淡水湖的国际化大都市，上上周去巢湖边玩宣传牌上这么吹的。</p>

<p>感觉变化最不大的就是现在我呆的地方，除了平地拔起几坐大楼，老毛的行宫变为科技馆以外，湖还是那个湖，桥还是那个桥，路还是那条路。风华正茂的时光在这里度过，6年的时间，在这里把自己所有的棱角都磨平，已没有当年的那路豪情壮志。人是一种有惰性的动物，有时候在某个地方呆久了就不太想走了，前几天还算了一下，自出生算起，我也每个地方居住的时间都还差不多，但是，也许记忆最深刻的也应该是这个地方。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[ 海购第一单]]></title>
    <link href="http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/02/23/first-buy-global/"/>
    <updated>2012-02-23T21:28:00+08:00</updated>
    <id>http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/02/23/first-buy-global</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>从1月28号下单，到2月23号收到货，历时27天终于完成了自己第一次海外购。说起为什么要海外购，无非就是国外的东西便宜还没假货，收了税还能便宜不少，另外就是国内买不到的东西。但是海外购也有缺点，周期太长，快点的也要10来天，慢天的就没法说了。</p>

<p>我是从<a href="http://www.smzdm.com">什么值得买</a>上了解到海外购这个名字的，在上面看到不少便宜又好的东西馋得直流口水，虽然自己有双币的信用卡，但是怕麻烦，怕担风险一直没有试过。去年11月时候看到Timex的手表的折扣，然后就随便找了个代购多花了30我块钱买一个手表，手表不是很贵，代购费就占了一大部分，后来朋友找我帮他买双“踢不烂”的鞋，当时实在太忙没时间折腾，又找了代购，每件物品的代购费100，算是邮费什么的就是200块钱了。</p>

<p>后来看到<a href="http://twitter.com/wangpei">@wangpei</a>写的<a href="http://www.baibanbao.net/mylife/oversea-buy/">海淘记</a> ，准备开始自己的海外购。在看了大鱼老师<a href="https://twitter.com/#!/bfishadow">@bfishadow</a>博客后<a href="http://gongm.in/2011/07/fitbit/">Fitbit个人健身记录器</a>发现一件都东非常想买fitbit，刚好同事看到TI的计算器物价也想买，我们俩拼个单正好省个邮费，后来发现他那个计算器好大，说明书好厚，我那个fitbit好轻，我算亏大了。</p>

<p>光看了<a href="http://twitter.com/wangpei">@wangpei</a>老师的教程是不够的，又到<a href="http://www.smzdm.com">什么值得买</a>上找了比较详细的教程确保万无一失。</p>

<blockquote><p><a href="http://www.smzdm.com/buyglobal.html">海外购攻略</a></p>

<p><a href="http://www.smzdm.com/common-transport-company-charges-port-and-logistics-of.html">常用转运公司收费、口岸及物流情况</a></p></blockquote>

<p>我选择的是<a href="http://www.buytong.com">百通</a>转运，后来想想为什么选百通是因为那个教程是百通的，而且发现很多人应该都是这个原因选了百通，强烈建议其它公司也好好写写自己的教程。1月28号下单，虽然钱已经超过了25$但还是需要美国境内的运费，为了省掉这个运费试用了amazon prime服务，真的很赞，后来又花了100块人民币加入的<a href="https://twitter.com/#!/stonehoo">stonehoo</a>的prime家庭列表。两天后货就到了百通的转运仓库。</p>

<p>入库很快，我开始搞错耽误了一天，接着说我悲惨的经历，百通这垃圾公司不事先说要搬仓库，搬的时候才出通知，然后就因为搬仓库的问题让我的东西又躺了四五天，每天去查都是已入库，接着到了2月4号东西才发到纽约机场，这下可高兴了，想情人节那天总能收到了吧，于是日日查，日日盼，可是每天都显示是到了纽约机场，问了下从纽约回来的同事，说16个小时就能到中国了。后面的日子还是一样，逛百通的BBS看反映问题的不见少数，终于到了10号才发现货有动静，等了三天后才飞到北京，不知道这飞机飞到哪去了，再又等了两天才到天津，真TMD不巧，周五到的遇到清不了关，于是又等了三天到周一清关，清关还算顺利，因为我买的计算器计步器两个超过1000块钱了怕被税，可是运气好当天就过了，接着就是转EMS，算是倒霉到家遇到国家最慢快递，发出来之后就不知道去哪了，哪像申通什么的还能看看货车到哪了，于是又开始每天刷EMS，刷也没用就不管了，等了三天，EMS到了，总算拿到了自己的货。</p>

<p>第一次海外购，虽然说经历坎坷，不过收获也挺大，直是考验人的忍耐力，下次再海外购的话一定要找个好转运公司。于是，一气之下把百通账号里的钱都退回了支付宝，观注了几天海外网站又加了不少东西到wish list时面。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[从零开始]]></title>
    <link href="http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/02/17/2012from-zero-to-start/"/>
    <updated>2012-02-17T21:16:00+08:00</updated>
    <id>http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/02/17/2012from-zero-to-start</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>回来后又做了两个星期的实验，看结果是做不出东西来，告诉老板已经进行不下去了，老板说那就快换项目吧，赶紧着手另外一个项目。</p>

<p>实验做不出什么结果，我一点也不吃惊，其实早已有了心里准备，只是不愿意早点看到实验结果，但是，实验还是一天天的进行，拖到最后不能再拖的时候，处理下数据得到不能再做下去的结论，拖延的时间太长了，其实用上两三天就能得到这样的结论确用了一个星期。</p>

<p>半年辛苦的实验化为乌有，不是不努力，也不是不认真，也许就像老板说的，没有科研的感觉，那种从刚开始就能预料结果的感觉，这种感觉是靠大量的实践积累出来的，可是，我没怎么做过实验，虽然说上手比较快，但对于做实验还是需要大量的实践经验。话说失败是成功之母，失败的经验也算是一种经验。</p>

<p>下一个项目看起来要简单一些，我基本上没有接触过，但从原理上来看好做一点，大量的工作在后期的数据处理上，前期的工作需要大量的调试，基本上是别人带着我玩，因此容易了很多。</p>

<p>半年过去了，一切又从零开始！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[看房记]]></title>
    <link href="http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/02/12/look-house/"/>
    <updated>2012-02-12T22:17:00+08:00</updated>
    <id>http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/02/12/look-house</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>准备在这个城市工作，房子还是必不可少的，虽然记所里的房子没买成，我也没有觉得有什么损失，毕竟买所里的房子是要签8年的卖身契，而且那房子还是个小产权，总有人和我说还是可以买到所里的房子的，但综合起来考虑，还是需要买个自己的房子。</p>

<p>年前也观注了下感兴趣的楼盘，过年回家时候就已经有些准备了，老家出台了一些政策，再加上房价现在还处于我可以接受的价格，就决定要买了。暑假时候已经看过几个房，也调研的一番，可那时只是观望，有买的打算，但不知道什么时候买，现在如果各方面都合适的话很快就拿下了。</p>

<p>周五晚上打电话约了大宝陪我去看房，他已经买了自己的房子，而且也比较能侃，售楼小姐想忽悠他可能比较难，而我对于买房子没什么概念，其它我觉得现在住的地方也挺好，两室一厨一卫一个人住，50个平方还是挺大的，但是去看房就不一样了，要综合考虑很多因素，售楼小姐都看把要侃晕了，还好大宝在能招架住，否则我肯定上当受骗。不过我对房子各方面第一感觉要好，如果第一眼睦不上，她再怎么说，我还是看不上，可能我是比较固执的人。</p>

<p>计划去看的是两个楼盘，一个是丰盛华庭，一个是万科金色名郡。早起坐班车9点就到了丰盛华庭边上的KFC，大宝还发短信问我起床没，得知我早已到了匆匆赶来。</p>

<p>丰盛华庭的楼盘我暑假时候去看过，这次去售楼处已经搬到不远处，进门就有一位美女招街，给我们介绍详细信息以后又带我们看沙盘，户型的第一感觉就给我很不好，然后我提出来她突然愣了一下，然后说什么利用率转移话题，接着让我们坐下来谈，问我要哪一层的啊，拿出计算器劈里啪啦的一阵乱按，算了下房屋总价，问我是不是HF户口，又问用公积金贷款还是商贷，给我计算了每个月还多少等等，还说给能给我多少优惠，我第一印象就不好了，一点也提不起兴趣，到是大宝能和她侃侃而谈，反正是看看嘛，就多聊了一会，顺便聊了下他们什么学区，我觉得这些对我影响都不大。</p>

<p>出了丰盛华庭，一路上很多楼盘，反正来了就都看看吧，也就去了我同学买过的大溪地，但是他买的那个地方已经售完了，只剩下很远处还在建的悦溪公馆，我没看宣传册还以为是岳西公馆呢，那价格就差大了。不愧是大楼盘，售楼处都很气派，接待的也是个美女，同样的流程介绍房子，然后看沙盘，接着就是坐下来谈，我也是对他们的户型不太感冒，好好的一个房子居然被弄成这样，不知道这些设计师吃什么的。看中的面积户型不好但她还是说了很多，我看是的一个户型面积又小了点，这是硬伤啊。由于头一天吃了烧烤又闹肚子去了厕所，回来发现大宝和她聊得挺欢嘛，后来美女看到我拿着丰盛华庭的册子要过去看了看，说了那个楼盘怎么不好我也听不进去，反正是不感兴趣了。</p>

<p>出门将会是HF比较著名的酒吧一条街，他的楼盘在对面，穿过马路进了它们的售楼大厅，本来是一位帅哥要给我们介绍的，不过被一美女抢先了，可能这位美女接待得太多了吧，嗓子都说哑了，确实挺辛苦，不过他们也赚得多，同样就是看沙盘，过去看了一眼不是我喜欢的类型我就又没耐心了，不过还是听他讲完，拿名片走人，这家应该是我去过最快的楼盘。</p>

<p>附近也没什么好的楼盘了，就直奔万科，看表都快12点了，在每个售楼处都喝了很多水，不过还是很饿，走了两条街发现了乐购，可是这乐购连条美食街都没有，只好牺牲下大宝吃KFC了，进门是发现两美女再拉KFC门，可是就拉不开，大宝走到另一边轻轻把门拉开，两美女才发现拉错门把手了，大家都笑了，KFC吃了不少钱，但是总感觉没吃饱，骗骗肚子就好了。</p>

<p>老远就看到万科的标志，果然王石不是盖的，售楼处也不错，售楼小姐也很吊，有点看不起人的样子，万科吊她也吊，没办法啊，楼盘图居然是复印的那种，反正网上可以下，我也懒得要了，她招待的不算很多，没有倒茶什么的也算了，我看了看房价面积都还可以，毕竟是精装修的嘛，便要求看样板房，于是到另外一幢楼去看，我反正也不懂房，进去看了看装得还可以，房型也不错我也比较满间很心动了，可是无奈公积金现在还不能用，然后她就开始忽悠我什么商贷转公积金啦，回来一算，要被银行白白多赚10来W，那就等吧，一个很好的选择，精装可以省心省力了，可是大宝装装修也是80后要经历的一件事，我可不想折腾啊。</p>

<p>花了大半天就看了四个楼盘，实在太累了，要赶紧弄个车啊，这样看房就轻松多了，选择性也就更大。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
