<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 心情 | 华华的OCTOPRESS BLOG]]></title>
  <link href="http://dinohu.github.com/blog/blog/categories/心情/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://dinohu.github.com/blog/"/>
  <updated>2012-09-29T08:39:01+08:00</updated>
  <id>http://dinohu.github.com/blog/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Dinohu]]></name>
    <email><![CDATA[ssshzh@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[随手烂记流水账20120505]]></title>
    <link href="http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/09/29/sui-shou-lan-ji-liu-shui-zhang-20120505/"/>
    <updated>2012-09-29T08:24:00+08:00</updated>
    <id>http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/09/29/sui-shou-lan-ji-liu-shui-zhang-20120505</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>好多天没写点东西了，今天稍微闲一些，随手烂记些流水账。</p>

<p>最近实验进展顺利，老板刚开始盯得好紧，做完实验就要处理数据，数据处理完就要做报告，没跟上他的节奏，被批是难免的，不过还好，实验做出了不少理想的结果也说得过去，以后自己安排实验计划，进度可能会慢一点，不会把实验压得那么紧，这样可安排的时间就多了。</p>

<p>五一真没什么事，天气预报说下三天雨，那好吧，正好呆在岛上，岛上窝了两天，到财富广场咖啡书语喝咖啡，看书上网玩掉半天，后来回来赶实验报告，没完成，次日又和朋友出去吃饭，报告又没完成，哎！</p>

<p>发现自己越来越勤快了，虽然办了一张洗车卡，但车都还是自己洗的，20天洗了又4次了，实在看不过去新车脏脏的样子，要是当初买白车的话那岂不是要洗得更勤了。可是，被次洗完车都会下雨，合肥的空气也太脏了吧，虽然都放在让它淋，结果全车的泥，害得我又得冲一次，也许这是暂时的，新鲜劲过了就不理它了，要么到洗车店去洗，就像我的自行车，刚买的时候天天擦，那弄得个干净，现在经常骑的折叠车买来就没洗过，上次实在太脏丢到天鹅湖里涮了下，稍微不脏了点，不过弄了一车的水草清理了半天。</p>

<p>新车磨合了近800公里了，再也不像刚买时候开车起步老熄火，换档老发档了，可以很好的掌握转速和速度，500块钱的油开了800公里，看起来还不错，均速已经到了26，郊区跑得多油也省点，听说过了磨合期首保后还会更省点。</p>

<p>开车还是犯错不断，最严重就是今天手刹没放到底居然开了7公里，快到的时候发现手刹灯还亮着，停下车洗车一盆水上去都快冒烟了，那个心疼的，回头又找了个小坡把车开上去拉手刹，还能停住，看来没什么大问题。晚上忘记开大灯，这个错犯了不知道几次了，可能路灯太亮对于我不需要吧，可是不开大灯屁股灯不亮啊，自己检讨下，再也不能犯这样的错了。</p>

<p>给朋友买的fitbit快到了吧，还有我心爱的钳子，19合1的工具，9刀，我是装备控，特别喜欢精致的小工具。这次用的是瑞天，发觉现在的转运公司都不怎么样，还差一周就一个月了，不知道什么时候能到，上次用的百通用了27天，看来瑞天也好不到哪去，因为这次的东西不是给自己买，没有天天想着的欲望，能到就行。</p>

<p>最近基本上一周爬一次山，今天练习了一下只用鼻子呼吸，实在忍不住就开口呼吸一下，一路上没有休息，直到爬到山顶才休息了下。刚开始练习鼻子呼吸有点不习惯，速度不能太快，快了就感觉吸气量不够，心率涨得太多，把台阶爬完，脸上的汗水直住下滴，差点吸进了鼻子。快要运动会了，报了长跑，一次都没去练习过，不管了，垫底就垫吧，跑了几年我都是倒数前一百名的。</p>

<p>脑袋不知道是不是进水了，记忆力太分散，早上想着fitbit充点电就带上，结果到中午才发现办公室门没锁，要是被老板知道我就惨了，爬完山开车回去又忘记拉手刹，洗完车又忘记把关水龙头的小门关上，这到底是怎么了，中午痴呆了么，看来要做什么事赶紧找个小本本记下来。</p>

<p>吐槽了那么多，也该收了，好好干活去，老板又分配了任务，最后丢下一句话说我相信你有能力完成的，完不成岂不是给自己丢人。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[买车记]]></title>
    <link href="http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/04/14/buy-car/"/>
    <updated>2012-04-14T17:07:00+08:00</updated>
    <id>http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/04/14/buy-car</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>周围的朋友一个个都有车了，父亲过年的时候说也给我买一个，当时我想想在所里每天上班只用走半公里的路确实没什么必要，当时也就没答应，过年回来发现周围的车也越来越多，再加上平时出门没有现代化的交通工具真是有点不方便，虽然说我有两辆比较好的自行车，但那可不是通勤工具，丢了也会挺心疼的，于是清明放假时候回家就和家人商量一下买个车。</p>

<p>下面是我的选车条件，基本上是这么考虑的，然后再加上家人一些特殊的要求就可以了</p>

<p>选车条件</p>

<ul>
<li>预算10w左右；</li>
<li>三厢带屁股的；</li>
<li>后备箱和内部空间不能太小；</li>
<li>自主品牌基本不考虑；</li>
<li>等可以，不优惠也行，加价提车是接受不能的；</li>
<li>有致命缺点或价格不给力的直接pass；</li>
<li>对外观有一定要求；</li>
</ul>


<p> 价格是买车的主要决定因素，从祼车价9W-12W都选了个遍，于是定下来这几个车型：新宝来，高尔夫，朗逸，花冠，凯越，克鲁兹，世嘉，307，308，马三，福克斯和新褔克斯和明锐。</p>

<p>德系的三个车都挺不错，不过还是有很多人不承认宝来和朗逸是德国车，只是贴着大众牌子中国人适合本土国情弄出来的车型，新宝来EA111发动机有所改善，不再是二气门的了，而朗逸有中年卢瑟男开的车之说，高尔夫是好车，但是不便宜啊，而且还要加价提车，估计没戏，父亲也不喜欢两厢的车子。</p>

<p>老杨给推荐的花冠，屁股后面也写着COROLLA，我也搞不懂它和卡罗拉有什么区别，看了下配置，算是比较低的，如果没什么钱又对车性能方面没什么要求，买花冠真是比较好的选择，而且还非常省油。</p>

<p>凯越是小姨夫给推荐的，如果不太懂车的人就觉得别克出身一定是好车，其它他也就是一韩国车子，车重耗油，也没什么出彩的地方。</p>

<p>同样克鲁兹也是辆挂着雪佛兰标志的韩国车，车子很大气，低配版本鼓刹很蛋疼，1.6的排量耗油也不低，很多人说十字叉标志挺像120的。它的大车身和帅气的外型吸引了不少人，比较适合30岁以下的小伙子开。</p>

<p>因为新世嘉要上市了，老世嘉最近降价很厉害，可是去看了下已经没有老世嘉了，而且它的方向盘和中控非常的蛋疼，这里就不多说了，反正我觉得我肯定不适应，不过应该价格便宜信价比好卖得很火。</p>

<p>PSA系列的307，308，厚实，耐用，价格便宜，配置较高等优点，所以路上的车还真不少，虽然说308是307的拉皮版，但只贵了几千块钱还说得过去，毕竟空间大了很多，外形也漂亮了不少，我的后选车之一。</p>

<p>马三是父亲的选择，非常时尚的外形，优越的加速性能，可是低配版本的器件能减的都减掉了，而且去了展厅根本就不给任何的优惠，虽然是备选车型之一，但最张还是放弃了。</p>

<p>早听说新福克斯可能五一就要出价了，直喷的发动气，1.6的排量比1.8直喷的功率还高，省油不说，动力强大了很多，2.0就更不用说了，虽然真实价格还没有出来，参考新速腾的价格再加上其配置，价格应该不会低，最后还是放弃了。</p>

<p>最后是明锐，大气的车型，经典的PQ35平台，唯一的遗憾就是没有ESP，采用和宝来一样的发动机动力小了点，价格不便宜，最便宜的乞丐版弄下来也14W出头了，远远超过我的预算，如果到这个价格，真不如上B级车了。</p>

<p>从上面这些车型看来，我把307，马三，老福克斯作为选择的车型，上周末租了辆瑞那去看车，车很小巧，重量也轻，一脚地板油下去到4000转上80，80以后动力好像有点不行了，1.4的排量可以理解。去试驾了1.6自动的307，空间不错比较大，可是动力有点不行，开的时候刚好开的烂路，悬挂也一洗，机械的助力回弹力量很大。马三优惠价格不给力也就没试架了，听说2.0的马三是辆好车。试驾老福，1.8的排量动力还不错，选择了手动档也可以较好的控制油耗，可是这油耗相对于德国车，日本车来说也太高了，电子液压助力转向很轻，还有随速动力转向，无论慢速还是快速方向感都非常好，就是做工实在是太差了，可是对于像我这样的人不太追求内饰，还可以满足我的要求，而且福克斯的独立悬挂非常的好，过弯也很舒适。</p>

<p>手动和自动的选择，10W左右自动档的车基本上都是四速的变速厢，耗油不说，开的时候顿挫感也很强，对于我自己，我觉得还是开手动的好，省了1W块钱，还能省点油耗，就是平时市区里开麻烦点，舅舅和舅妈都戏我买自动档，到时候他们也可以开下，但是现实战胜了理想，价格是第一的，就选择了手动档，以后我淘汰下来给老爸他应该不会介意。</p>

<p>颜色的选择，我比较偏向于白色，可是白色不是金属漆，要是掉漆了很难补，时间长了可能还有色差，我比较偏向于两厢的福克斯，可是家里要求三厢的，毕竟他们出了大部分的钱，就随他们吧，综合上面的比较，最后选择了大众色银色三厢的。</p>

<p>最后上照片：
<img src="https://lh3.googleusercontent.com/-0mgVQt2mjxM/T4jgXgnXvvI/AAAAAAAAAs0/box-06AQsvM/s520/DSCF3495.JPG" alt="my car" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[ 合肥六年]]></title>
    <link href="http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/03/25/6-years-in-hefei/"/>
    <updated>2012-03-25T21:12:00+08:00</updated>
    <id>http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/03/25/6-years-in-hefei</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>掐指一算，到合肥已经整六个年头了，可是我已经具体记不起来是哪一天来得合肥了，只记得当初还在北京实习，就和姐夫从北京做z74一起到了合肥，初到合肥的样子已经记不起了，只有朦朦胧胧的印象。</p>

<p>六年过去，我也不是那曾经24岁的小青年，火车站已不是那个火车站，金寨路不是那条金寨路，长江路也修起了高架等等等等，在六年后再看整个合肥，已经变成了全国第二大城市(仅次于武汉)，成为环抱五大淡水湖的国际化大都市，上上周去巢湖边玩宣传牌上这么吹的。</p>

<p>感觉变化最不大的就是现在我呆的地方，除了平地拔起几坐大楼，老毛的行宫变为科技馆以外，湖还是那个湖，桥还是那个桥，路还是那条路。风华正茂的时光在这里度过，6年的时间，在这里把自己所有的棱角都磨平，已没有当年的那路豪情壮志。人是一种有惰性的动物，有时候在某个地方呆久了就不太想走了，前几天还算了一下，自出生算起，我也每个地方居住的时间都还差不多，但是，也许记忆最深刻的也应该是这个地方。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[ 海购第一单]]></title>
    <link href="http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/02/23/first-buy-global/"/>
    <updated>2012-02-23T21:28:00+08:00</updated>
    <id>http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/02/23/first-buy-global</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>从1月28号下单，到2月23号收到货，历时27天终于完成了自己第一次海外购。说起为什么要海外购，无非就是国外的东西便宜还没假货，收了税还能便宜不少，另外就是国内买不到的东西。但是海外购也有缺点，周期太长，快点的也要10来天，慢天的就没法说了。</p>

<p>我是从<a href="http://www.smzdm.com">什么值得买</a>上了解到海外购这个名字的，在上面看到不少便宜又好的东西馋得直流口水，虽然自己有双币的信用卡，但是怕麻烦，怕担风险一直没有试过。去年11月时候看到Timex的手表的折扣，然后就随便找了个代购多花了30我块钱买一个手表，手表不是很贵，代购费就占了一大部分，后来朋友找我帮他买双“踢不烂”的鞋，当时实在太忙没时间折腾，又找了代购，每件物品的代购费100，算是邮费什么的就是200块钱了。</p>

<p>后来看到<a href="http://twitter.com/wangpei">@wangpei</a>写的<a href="http://www.baibanbao.net/mylife/oversea-buy/">海淘记</a> ，准备开始自己的海外购。在看了大鱼老师<a href="https://twitter.com/#!/bfishadow">@bfishadow</a>博客后<a href="http://gongm.in/2011/07/fitbit/">Fitbit个人健身记录器</a>发现一件都东非常想买fitbit，刚好同事看到TI的计算器物价也想买，我们俩拼个单正好省个邮费，后来发现他那个计算器好大，说明书好厚，我那个fitbit好轻，我算亏大了。</p>

<p>光看了<a href="http://twitter.com/wangpei">@wangpei</a>老师的教程是不够的，又到<a href="http://www.smzdm.com">什么值得买</a>上找了比较详细的教程确保万无一失。</p>

<blockquote><p><a href="http://www.smzdm.com/buyglobal.html">海外购攻略</a></p>

<p><a href="http://www.smzdm.com/common-transport-company-charges-port-and-logistics-of.html">常用转运公司收费、口岸及物流情况</a></p></blockquote>

<p>我选择的是<a href="http://www.buytong.com">百通</a>转运，后来想想为什么选百通是因为那个教程是百通的，而且发现很多人应该都是这个原因选了百通，强烈建议其它公司也好好写写自己的教程。1月28号下单，虽然钱已经超过了25$但还是需要美国境内的运费，为了省掉这个运费试用了amazon prime服务，真的很赞，后来又花了100块人民币加入的<a href="https://twitter.com/#!/stonehoo">stonehoo</a>的prime家庭列表。两天后货就到了百通的转运仓库。</p>

<p>入库很快，我开始搞错耽误了一天，接着说我悲惨的经历，百通这垃圾公司不事先说要搬仓库，搬的时候才出通知，然后就因为搬仓库的问题让我的东西又躺了四五天，每天去查都是已入库，接着到了2月4号东西才发到纽约机场，这下可高兴了，想情人节那天总能收到了吧，于是日日查，日日盼，可是每天都显示是到了纽约机场，问了下从纽约回来的同事，说16个小时就能到中国了。后面的日子还是一样，逛百通的BBS看反映问题的不见少数，终于到了10号才发现货有动静，等了三天后才飞到北京，不知道这飞机飞到哪去了，再又等了两天才到天津，真TMD不巧，周五到的遇到清不了关，于是又等了三天到周一清关，清关还算顺利，因为我买的计算器计步器两个超过1000块钱了怕被税，可是运气好当天就过了，接着就是转EMS，算是倒霉到家遇到国家最慢快递，发出来之后就不知道去哪了，哪像申通什么的还能看看货车到哪了，于是又开始每天刷EMS，刷也没用就不管了，等了三天，EMS到了，总算拿到了自己的货。</p>

<p>第一次海外购，虽然说经历坎坷，不过收获也挺大，直是考验人的忍耐力，下次再海外购的话一定要找个好转运公司。于是，一气之下把百通账号里的钱都退回了支付宝，观注了几天海外网站又加了不少东西到wish list时面。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[从零开始]]></title>
    <link href="http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/02/17/2012from-zero-to-start/"/>
    <updated>2012-02-17T21:16:00+08:00</updated>
    <id>http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/02/17/2012from-zero-to-start</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>回来后又做了两个星期的实验，看结果是做不出东西来，告诉老板已经进行不下去了，老板说那就快换项目吧，赶紧着手另外一个项目。</p>

<p>实验做不出什么结果，我一点也不吃惊，其实早已有了心里准备，只是不愿意早点看到实验结果，但是，实验还是一天天的进行，拖到最后不能再拖的时候，处理下数据得到不能再做下去的结论，拖延的时间太长了，其实用上两三天就能得到这样的结论确用了一个星期。</p>

<p>半年辛苦的实验化为乌有，不是不努力，也不是不认真，也许就像老板说的，没有科研的感觉，那种从刚开始就能预料结果的感觉，这种感觉是靠大量的实践积累出来的，可是，我没怎么做过实验，虽然说上手比较快，但对于做实验还是需要大量的实践经验。话说失败是成功之母，失败的经验也算是一种经验。</p>

<p>下一个项目看起来要简单一些，我基本上没有接触过，但从原理上来看好做一点，大量的工作在后期的数据处理上，前期的工作需要大量的调试，基本上是别人带着我玩，因此容易了很多。</p>

<p>半年过去了，一切又从零开始！</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
