<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[华华的OCTOPRESS BLOG]]></title>
  <link href="http://dinohu.github.com/blog/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://dinohu.github.com/blog/"/>
  <updated>2012-03-10T20:31:20+08:00</updated>
  <id>http://dinohu.github.com/blog/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Dinohu]]></name>
    <email><![CDATA[ssshzh@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[面朝巢湖，春暖花开]]></title>
    <link href="http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/03/10/facing-the-chaohu-with-spring-blossoms/"/>
    <updated>2012-03-10T20:25:00+08:00</updated>
    <id>http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/03/10/facing-the-chaohu-with-spring-blossoms</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>下了十几天的雨终于开始放睛了，春暖花开，面朝大海，冬眠结束也该出去活动活动，可是合肥没有海，只有个比较大的淡水湖，那就面朝巢湖吧。在BBS上看到OUOU组织的<a href="http://bbs.ustc.edu.cn/cgi/go?cgi=bbscon&amp;bid=449&amp;fn=M4F5718F3">冬眠后的休闲恢复锻炼</a>，就想参加了，为了不耽误下午的工作，骑行暗安排得比较早，害得我要6点就起床了。</p>

<p>头一天晚上睡得比较晚，还好闹钟给力把我叫醒了，花了20分钟洗洗弄弄就出发了，顺便还吃了切糖。已经开春好些日子了，天气还是有点冷，戴着头盔和头巾还是没有挡住阵阵寒风，路过桥上很多人已经开始晨钓了，这些人也挺辛苦，为了能偷到几条鱼不得不早起。早上的人很少，我戴着头盔很显眼，骑了大概12、３公里时候遇到一骑旅行车的大爷，应该有60多了，骑车去了很多地方比如杭州，黄山等等，这次他准备去紫蓬山，过些日子准备去武汉，真心佩服他的体力啊。</p>

<p>7点多一点到了科大正门以后，发现才一个人，又去弄了点早饭再开始等人，到了7:30左右陆陆续续到了有10几个人，OUOU大致说了下路线我们就出发了，去的时候体力还比较充沛吧，还能跟得上大部队，因为我的折叠车没有装码表，大致估计速度在25-30km/h之间。大部队一路往南，快到塘西河公园的时候才发现有人掉队了，是一MM体力不行没跟上，还好有一好心GG护送。转置公园绕了一圈，发现没什么可看的于是到河岸的小鸟巢，大鸟巢就北京那个，很大很气派，合肥就要小多了，上个照片：） ，由于前一晚走得太急，相机忘记带了，只好用手机拍，用手机拍全角只能靠走，防抖主要靠手了，照片不咋的，等下次有机会再来拍一次。</p>

<p><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-Y5xd1WHUTyo/T1s9V9cJ8eI/AAAAAAAAAqs/QYpRvd3JkFk/s693/IMG-20120310-00180.jpg" alt="小鸟巢" /></p>

<p>大部队合影后大家自由活动了10来分钟就继续向南了，这些地方我买第一个自行车的时候来过1次，现在变化实在太大都认不得路了，大概又走了10几分钟终于到了纪念馆，应该是还没开馆，不过又一纪念塔高高的矗立在那，绕着塔转了半圈，该拍照的拍照，方便的方便，小憩了片刻。滨湖这边变化很大，4年前来的时候这还是沙地，现在已经造了不少的建筑，再过2年这边一定也很繁华了，合肥终将成为一个大城市。</p>

<p><img src="https://lh6.googleusercontent.com/-mtdDcxx-98Q/T1s9ZS8IuPI/AAAAAAAAAq0/XKUptPYMPVE/s520/IMG-20120310-00181.jpg" alt="纪念塔" /></p>

<p>该干嘛干咳完了以后准备返程，出发还没几分钟那个掉队MM的车胎被扎了，她居然不知道还在骑，听她说只是听到声音不太正常，还好我们有专业的修理工，三下五除二就弄好了，返程刚开始我还能跟得上，后来渐渐觉得体力不行了，再接着肚子也开始饿了，直是屋漏偏逢连夜雨啊。来得时候也没怎么记路，中途遇到修路走错一小段直是郁闷。紧赶慢赶还是没赶上，那就算了，找了家沙县吃中饭，感觉科花附近的沙县平均比我们那要贵一块钱，我还是要了两份。</p>

<p>回去的路不想原路走了，于是又走了前两个星期看朋友的那条路，虽然路还是那条路，怎么感觉到骑不动啊，衣服也穿多了，裤子衣服全湿了真难过，慢慢折腾了快一个小时终于到了，洗澡，睡觉，累死我了。</p>

<p>通过这次恢复发现，长距离骑行不能用折叠，轮子太小了，重心也太低，骑着很不舒服，要花很大的力气才能追上山地。再是，体力也不行了，慢慢减肥吧，伤心！</p>

<p><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-J_ovfll12Ac/T1tGbwLTajI/AAAAAAAAArI/9zFQlG5nnPM/s772/13313818079499821.gif" alt="路线图" /></p>

<p>ps:</p>

<p><img src="http://bbs.ustc.edu.cn/cgi/sf?s=ed7189e9&amp;bn=Cycling&amp;fn=M4F5B3D13&amp;an=P1000246.jpg" alt="塘西河公园合影" /></p>

<p><img src="http://bbs.ustc.edu.cn/cgi/sf?s=ed7189e9&amp;bn=Cycling&amp;fn=M4F5B3D13&amp;an=P1000263.jpg" alt="湖色一天" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[ 新玩具：fitbit]]></title>
    <link href="http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/02/27/new-toy-fitbit/"/>
    <updated>2012-02-27T21:23:00+08:00</updated>
    <id>http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/02/27/new-toy-fitbit</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>fitbit已经到手好几天了，经过这几天的折腾和研究，总算了解了个大概，再<a href="https://twitter.com/#!/bfishadow">@bfishadow</a>老师说写个评测吧，那就写点不专业的评测。</p>

<p>先说为什么要买这个东西，最主要的原因是因为我是个胖子，虽然很多人不相信我有80KG的体重，但体重称是不会骗人的。偶然的一次看到这样一篇博客<a href="http://gongm.in/2011/07/fitbit/">Fitbit个人健身记录器</a>，当时就被它深深的吸引住了，原因是去年暑假曾天天爬山、跑步或长距离步行，用手记上的endomondo来通过GPS来记录自己的运动量，由于是免费版，功能相对于薄弱一些,想要点更多的数据。经过一系列的调研后发现fitbit能记录每天的行走的步数，监测睡眠等，网站的分析功能也很强大，可以分析行走速度，爬楼高度等，于是很想买一个，但国内购买不方便，fitbit只能在美国，加拿大和英国购买，后来还是通过海外转运才买到的。</p>

<p>经过一系列的折腾，终于到手了，当天手上没相机，就用手机拍了一张。fitbit个头很小，装在盒子里空荡荡的，背后有个夹子很紧，搞了半天才弄下来。</p>

<p><img src="https://lh6.googleusercontent.com/-mf4l4a6dxmg/T0txyhUzlPI/AAAAAAAAAqY/XWSz-wfjNqE/s693/IMG-20120223-00178.jpg" alt="开箱照" /></p>

<p>看下实际大小，比1元硬币稍大一点，可以放口袋里或者别在腰上，有专门卡裤带上的夹子，女性还可以把它夹在内衣上。</p>

<p><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-blbeR_9z6Fc/T0txxdLmETI/AAAAAAAAAqY/DpOzrtEQby4/s693/DSCF3457.JPG" alt="实际大小" /></p>

<p>配有一个腕带（睡眠监测用）和充电底座，底座即可以充电，又可以无线传输数据，查了下官方手册，就是和大多数电脑无线鼠标用的2.4G是一样的。只要离底座5米就会上传，上传间隔15分钟一次，也可以把fitbit直接插入强行上它上传数据。不过想要它上传数据还要装相应的驱动，官主只提供的Win和Mac的驱动，只用Linux的我被迫找了台Windows电脑来上传数据。</p>

<p><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-YSN7qdQDAWY/T0txzJIBQ0I/AAAAAAAAAqY/XGlGmZyF_9g/s693/DSCF3459.JPG" alt="在底座上" /></p>

<p>经过了一系列的调研后，只了解了一些简单的功能。fitbit到手后终于可以好好的摆弄了下。刚开始的时候对这个东西的原理很感兴趣，查了下原理，里面放了两个传感器，一个加速度计，是压电式的，一个高度计，是气压式的，因此fitbit是不防水的，不可以带着去游泳。</p>

<p>fitbit只有一个按键，想要设置一些功能的话都要到它的官网设置，然后同步一下就好。想监测某一断时间的运动量，可以按住按钮两秒会出现start，将会有个秒表开始计时，结束时再按两秒，数据上传到网上后就会认为此断时间为活动的，睡眠也如此，不过活动量比较少的睡眠在网上自动就会被归类到睡眠，如果是其它活动还要在网站上自己弄一下。其实我发现，不用自己去设置什么时候开始，什么时候结束，因为fitbit会把7天记每一分钟的数据都存下来上传到网上，你只要去设置一下这段时间就行，他就会把这段时间的运动提取出来，不过30的数据就会存一整天的数据。根据官方的说明来看，fitbit电量是3到7天，如果没有网络不方便上传3天传一次是可以保存每一分钟的数据的。</p>

<p>下面来看下我今天的活动量，早上和中午宿舍走到办公室的记录。</p>

<p><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-vQFYuVJr2l8/T0txy8D2vMI/AAAAAAAAAqY/V4H0uwEHEM8/s520/activity" alt="Activity Records" /></p>

<p>下面是我早晨我中午的睡眠记录，很强大吧，躺下就能睡着，睡眠质量超好。第一天监测睡眠的时候，我把它夹在送的腕带上，可能我晚上睡觉不老实，三个小时以后fitbit掉了，现在都夹在袖口上。</p>

<p><img src="https://lh6.googleusercontent.com/-3byHZHojfbk/T0txzCVauWI/AAAAAAAAAqY/DXDQ8DYtcE0/s572/sleep" alt="Sleep" /></p>

<p>fitbit还能测量高度数据，不过它记录的是多少层，用那高度计算的，由于每个楼层高度不一样，它就按照3米一层来算，显示每天爬了多少层楼，但不会记录下了多少层楼，我知道polor的手表是可以记录爬升高度和下降高度的，这东西便宜没有。刚开始我不太适应看它显示到底多少层，它要是能显示多少米就好了，不过也没关系，乘上3就知道多少米了。</p>

<p>fitbit只能用来记录步行或比较慢的运动（睡眠中手臂的活动应该也算），如果坐在车上速度大于多少无论怎么动是不记录的，我看过欧姆龙的计步器是大于多少KM/h才记录步数，两个原理应该差不多。我也不知道什么在网上看到了cycle这个单词带着它去骑车，骑了40KM才给我记录了4KM的运动量，后来在网上好好找了下才发现那个自行车运动量是要自己填的。</p>

<p>经过几天的佩戴，我俨然一副数据男形象，然后被同学吐槽说，你都知道每天走了多远，睡眠有多好，还偏偏买个这么个东西测量一些没用的数据，真是有病。但是我发现这些图形化的数据确实也能刺激到人，看着运动量有点不够或许会去外面再溜一圈，病得不轻。</p>

<p>最后附上我的<a href="http://www.fitbit.com/user/22F8F3">锻炼记录</a>和<a href="http://www.fitbit.com/group/229BXW">中国fitbit小组地址</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[ 海购第一单]]></title>
    <link href="http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/02/23/first-buy-global/"/>
    <updated>2012-02-23T21:28:00+08:00</updated>
    <id>http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/02/23/first-buy-global</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>从1月28号下单，到2月23号收到货，历时27天终于完成了自己第一次海外购。说起为什么要海外购，无非就是国外的东西便宜还没假货，收了税还能便宜不少，另外就是国内买不到的东西。但是海外购也有缺点，周期太长，快点的也要10来天，慢天的就没法说了。</p>

<p>我是从<a href="http://www.smzdm.com">什么值得买</a>上了解到海外购这个名字的，在上面看到不少便宜又好的东西馋得直流口水，虽然自己有双币的信用卡，但是怕麻烦，怕担风险一直没有试过。去年11月时候看到Timex的手表的折扣，然后就随便找了个代购多花了30我块钱买一个手表，手表不是很贵，代购费就占了一大部分，后来朋友找我帮他买双“踢不烂”的鞋，当时实在太忙没时间折腾，又找了代购，每件物品的代购费100，算是邮费什么的就是200块钱了。</p>

<p>后来看到<a href="http://twitter.com/wangpei">@wangpei</a>写的<a href="http://www.baibanbao.net/mylife/oversea-buy/">海淘记</a> ，准备开始自己的海外购。在看了大鱼老师<a href="https://twitter.com/#!/bfishadow">@bfishadow</a>博客后<a href="http://gongm.in/2011/07/fitbit/">Fitbit个人健身记录器</a>发现一件都东非常想买fitbit，刚好同事看到TI的计算器物价也想买，我们俩拼个单正好省个邮费，后来发现他那个计算器好大，说明书好厚，我那个fitbit好轻，我算亏大了。</p>

<p>光看了<a href="http://twitter.com/wangpei">@wangpei</a>老师的教程是不够的，又到<a href="http://www.smzdm.com">什么值得买</a>上找了比较详细的教程确保万无一失。</p>

<blockquote><p><a href="http://www.smzdm.com/buyglobal.html">海外购攻略</a></p>

<p><a href="http://www.smzdm.com/common-transport-company-charges-port-and-logistics-of.html">常用转运公司收费、口岸及物流情况</a></p></blockquote>

<p>我选择的是<a href="http://www.buytong.com">百通</a>转运，后来想想为什么选百通是因为那个教程是百通的，而且发现很多人应该都是这个原因选了百通，强烈建议其它公司也好好写写自己的教程。1月28号下单，虽然钱已经超过了25$但还是需要美国境内的运费，为了省掉这个运费试用了amazon prime服务，真的很赞，后来又花了100块人民币加入的<a href="https://twitter.com/#!/stonehoo">stonehoo</a>的prime家庭列表。两天后货就到了百通的转运仓库。</p>

<p>入库很快，我开始搞错耽误了一天，接着说我悲惨的经历，百通这垃圾公司不事先说要搬仓库，搬的时候才出通知，然后就因为搬仓库的问题让我的东西又躺了四五天，每天去查都是已入库，接着到了2月4号东西才发到纽约机场，这下可高兴了，想情人节那天总能收到了吧，于是日日查，日日盼，可是每天都显示是到了纽约机场，问了下从纽约回来的同事，说16个小时就能到中国了。后面的日子还是一样，逛百通的BBS看反映问题的不见少数，终于到了10号才发现货有动静，等了三天后才飞到北京，不知道这飞机飞到哪去了，再又等了两天才到天津，真TMD不巧，周五到的遇到清不了关，于是又等了三天到周一清关，清关还算顺利，因为我买的计算器计步器两个超过1000块钱了怕被税，可是运气好当天就过了，接着就是转EMS，算是倒霉到家遇到国家最慢快递，发出来之后就不知道去哪了，哪像申通什么的还能看看货车到哪了，于是又开始每天刷EMS，刷也没用就不管了，等了三天，EMS到了，总算拿到了自己的货。</p>

<p>第一次海外购，虽然说经历坎坷，不过收获也挺大，直是考验人的忍耐力，下次再海外购的话一定要找个好转运公司。于是，一气之下把百通账号里的钱都退回了支付宝，观注了几天海外网站又加了不少东西到wish list时面。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[新路线]]></title>
    <link href="http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/02/18/2012new-route/"/>
    <updated>2012-02-18T21:40:00+08:00</updated>
    <id>http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/02/18/2012new-route</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>元旦那天骑了次车就再也没动过车，中午看阳台上看了会书发现山地车落了不少灰，已经半年没动过了，再看看折叠车也后轮也没气了，于是推着车走了1公里多去修车子，把胎扒下来才发现内胎全扭在一起了，好不容易找到个洞补好，补的时候为了方便修车师傅我就把后轮拆下来，补好还要自己装后轮，才发现装并没有山地车那么好装，后拨腿太长了卡住飞轮，费了好大劲装上发现链子又掉了，只好徒手装上，搞了一手的油。</p>

<p>修好车觉得天气不错就打电话叫TAN老师出去骑车，准备去骑下三十岗，初步计划骑车三国遗址就返回，可是到了那边没有骑过瘾，于是想开发一条新路线，从乡间小道从另一方向绕回，从地图上看是可以綫回的，但是我们不知道路，曾经尝试过几条路线都走不通，今天再换条路线试试，看表才3点，决定4点找不到路就原路回，于是照着手机的GPS边走边问，走那种从没车走的机耕路，推车，扛车，终于找到了一条能从另一方向绕回去的路。虽然说玩得很尽兴，但一路上最怕就是扎胎或者爆胎，坏路上就麻烦了。</p>

<p>看路线，准备下次有时间骑山地走一次，折叠骑得太蛋疼了。</p>

<p><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-8FrvIxfrb20/Tz-m4tDgkoI/AAAAAAAAApM/4K5ZZzAk41U/s849/13295713258789153.gif" title="新路线" alt="新路线" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[从零开始]]></title>
    <link href="http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/02/17/2012from-zero-to-start/"/>
    <updated>2012-02-17T21:16:00+08:00</updated>
    <id>http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/02/17/2012from-zero-to-start</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>回来后又做了两个星期的实验，看结果是做不出东西来，告诉老板已经进行不下去了，老板说那就快换项目吧，赶紧着手另外一个项目。</p>

<p>实验做不出什么结果，我一点也不吃惊，其实早已有了心里准备，只是不愿意早点看到实验结果，但是，实验还是一天天的进行，拖到最后不能再拖的时候，处理下数据得到不能再做下去的结论，拖延的时间太长了，其实用上两三天就能得到这样的结论确用了一个星期。</p>

<p>半年辛苦的实验化为乌有，不是不努力，也不是不认真，也许就像老板说的，没有科研的感觉，那种从刚开始就能预料结果的感觉，这种感觉是靠大量的实践积累出来的，可是，我没怎么做过实验，虽然说上手比较快，但对于做实验还是需要大量的实践经验。话说失败是成功之母，失败的经验也算是一种经验。</p>

<p>下一个项目看起来要简单一些，我基本上没有接触过，但从原理上来看好做一点，大量的工作在后期的数据处理上，前期的工作需要大量的调试，基本上是别人带着我玩，因此容易了很多。</p>

<p>半年过去了，一切又从零开始！</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[ 一月份的书]]></title>
    <link href="http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/02/15/2012-january-books/"/>
    <updated>2012-02-15T19:54:00+08:00</updated>
    <id>http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/02/15/2012-january-books</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我很懒，天气太冷，就懒得看书，懒得做记录。一月刚好是过年再家的日子，零零散散翻了半本书，另外半本回来花了半天就看完了。一个月才看了三本书，其实不是忙，就是太懒，宁可多睡会也懒得翻几页。但是，回来后发现开始忙几来了，睡觉前竟然会翻上几页书再睡，也许这也是一种放松的方式吧。</p>

<p><img src="http://img3.douban.com/lpic/s3472159.jpg" title="牛棚杂忆" alt="牛棚杂忆" /></p>

<p>这本是季老的书，我对他写的书不怎么感兴趣，看完之后更不感兴趣了，超初想看这本书是因为想看看大陆的人怎么写革的，看完才发现当时人的脑子是不是坏掉了，季老的忍耐力也真的好过常人，所以牛逼点的大家都死光了，剩下就是他了。</p>

<p><img src="http://img1.douban.com/lpic/s3136500.jpg" title="找寻真实的蒋介石" alt="找寻真实的蒋介石" /></p>

<p>高中时候曾看过蒋委员长的传记，时隔十几年过委员长日记被揭密后再看别人如何去评价他，作者从某月某日的日记加上自己的一些推断来分析蒋老是什么样的人，想让人们去了解真正的蒋，但是由于当年丑化太多，太难还原了，成王败寇。</p>

<p><img src="http://img3.douban.com/lpic/s2768378.jpg" title="三体" alt="三体" /></p>

<p>这本书火了很久，一直都没有看，年前的时候就准备好放在kindle上了，回家也没有看，回来时候花了一天翻完，写得挺不错的，但是有些凌乱，如果没学过物理估计和生活大爆炸一样难懂。</p>

<p>还在读的几本书，都是实体书，放在枕边好久了，睡觉前翻上一两页，争取早日把它们看完，否则越堆越多了。</p>

<p><img src="http://img1.douban.com/lpic/s2987260.jpg" title="玩在唐朝" alt="玩在唐朝" /></p>

<p>中华书局物价时候买的，才5块钱，翻了几页就睡着了。</p>

<p><img src="http://img1.douban.com/lpic/s6978281.jpg" title="Steve Jobs" alt="Steve Jobs" /></p>

<p>英文版的Jobs传记，中文版的也买了，还送人了一本，它的传记读得多了，就想读读英文版，但发现英文版读起来并不是那么快，好多单词不认识，好再kindle可以查单词，再加上自己以前读过中文的连蒙带猜应该大差不差。</p>

<p><img src="http://img3.douban.com/lpic/s7465688.jpg" title="How to Speak and Write Correctly" alt="How to Speak and Write Correctly" /></p>

<p>kindle版本限免时候下载的，翻了几页，发现不是我的菜，再加上英文，读越来太痛苦了。</p>

<p><img src="http://img1.douban.com/lpic/s6519021.jpg" title="抉择时刻" alt="抉择时刻" /></p>

<p>凑单时候买的小布什传记，好厚的一本，还是硬皮的，中单有彩色的插画，插画到是看完了，书也翻了半本，不知什么时候看到读传记不要读成功人士的传记，美化的成份太多，要读受到无数挫折人的传记，这样才能吸取更多的经验，确实是这样，布什传就是讲富二代官二代，高帅富怎么成功的书，参考价值不大。</p>

<p><img src="http://img1.douban.com/lpic/s7643530.jpg" title="民国风度" alt="民国风度" /></p>

<p>讲民国一些学者的书，很多名人，翻了2/3了，现在回过头看好多人名都忘记了，有空的时候再看一遍。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[三个转换6寸kindle pdf文档软件]]></title>
    <link href="http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/02/14/3-convert-soft-4-kindle/"/>
    <updated>2012-02-14T18:02:00+08:00</updated>
    <id>http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/02/14/3-convert-soft-4-kindle</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>无奈kindle的屏幕实在太小，只有区区6寸，想要在kindle上看PDF是有点吃力，ipad的屏幕虽然大，但是ipad确实不太适合看文档，于是就想把文档转换成6寸的来看。对于一般的文字文档来说，直接发到amazon的邮箱让它去转好直接推送到kindle上了，对于有大量格式的文献就无能为力了，转换的基本上没法看，就开始着手于找转换软件。</p>

<p>以前偶然下到过一个叫<a href="code.google.com/p/papercrop/">papercrop</a>的软件可以转换，版本还是比较老的，功能也没弄得太明白，于是它就在硬盘躺了很久。后来在网上随便搜了下，发现了一个用python写的<a href="http://gatherlight.info/blog/?page_id=1631">paper4kinde</a>的软件，在介绍里又找到一个同样用来转换的软件<a href="http://www.willus.com/k2pdfopt/">k2pdfopt</a> 。花心转每个软件都深研究了下，顺便比较一下。</p>

<p>paper4kindle：用python写的，就是用了python功能把pdf文档切开，还是保持原来的文档格式，可以标记什么的，但是对于一张图横跨两栏就没办法，软件的作者是采用在附上整页来解决，我到是觉得这样翻页也挺麻烦的，软件的转换速度还是挺快的。</p>

<p>papercrop:看paper4kindle软件介绍说是棒子写的，功能很强大，于是摸索了下，这个软件对于处理含各种样式的PDF文档处理很好，选好要剪切的地方，设置好自己需要的大小，行距，页边距等等，然后转换就好了，它还能自己探测文档格式自行处理，处理出来的结果也还不错，转换速度适中，我主要拿它来自定义处理，把文献中不想要的部分（比如参考文献）、页码都去掉。</p>

<p>k2pdfopt:这个软件是针对为kindle2写的，kindle3，4屏幕都一样大，所以都能用，这个软件很强大，如果把文件夹拖上去，里面的PDF文档都可以处理，看介绍说djvu文档也行，不过我手头上没有这类文档。里面要设置的参数很多，基本上看了遍也试了下，看自己需要设置就行了，懒人就用默认的就好，转换出来的文档很不错。</p>

<p>还有，后面两个软件基本上是先把文档处理成图片切割，最后再整合成PDF，因此就不用高亮和作标记了，这点是比较遗憾的。所以，如果对标记和高亮没要求，人勤快想自定义就用papercrop，文档太多人太懒就用k2pdfopt吧，如果以后再发现什么好用的转换软件继续补充。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[看房记]]></title>
    <link href="http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/02/12/look-house/"/>
    <updated>2012-02-12T22:17:00+08:00</updated>
    <id>http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/02/12/look-house</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>准备在这个城市工作，房子还是必不可少的，虽然记所里的房子没买成，我也没有觉得有什么损失，毕竟买所里的房子是要签8年的卖身契，而且那房子还是个小产权，总有人和我说还是可以买到所里的房子的，但综合起来考虑，还是需要买个自己的房子。</p>

<p>年前也观注了下感兴趣的楼盘，过年回家时候就已经有些准备了，老家出台了一些政策，再加上房价现在还处于我可以接受的价格，就决定要买了。暑假时候已经看过几个房，也调研的一番，可那时只是观望，有买的打算，但不知道什么时候买，现在如果各方面都合适的话很快就拿下了。</p>

<p>周五晚上打电话约了大宝陪我去看房，他已经买了自己的房子，而且也比较能侃，售楼小姐想忽悠他可能比较难，而我对于买房子没什么概念，其它我觉得现在住的地方也挺好，两室一厨一卫一个人住，50个平方还是挺大的，但是去看房就不一样了，要综合考虑很多因素，售楼小姐都看把要侃晕了，还好大宝在能招架住，否则我肯定上当受骗。不过我对房子各方面第一感觉要好，如果第一眼睦不上，她再怎么说，我还是看不上，可能我是比较固执的人。</p>

<p>计划去看的是两个楼盘，一个是丰盛华庭，一个是万科金色名郡。早起坐班车9点就到了丰盛华庭边上的KFC，大宝还发短信问我起床没，得知我早已到了匆匆赶来。</p>

<p>丰盛华庭的楼盘我暑假时候去看过，这次去售楼处已经搬到不远处，进门就有一位美女招街，给我们介绍详细信息以后又带我们看沙盘，户型的第一感觉就给我很不好，然后我提出来她突然愣了一下，然后说什么利用率转移话题，接着让我们坐下来谈，问我要哪一层的啊，拿出计算器劈里啪啦的一阵乱按，算了下房屋总价，问我是不是HF户口，又问用公积金贷款还是商贷，给我计算了每个月还多少等等，还说给能给我多少优惠，我第一印象就不好了，一点也提不起兴趣，到是大宝能和她侃侃而谈，反正是看看嘛，就多聊了一会，顺便聊了下他们什么学区，我觉得这些对我影响都不大。</p>

<p>出了丰盛华庭，一路上很多楼盘，反正来了就都看看吧，也就去了我同学买过的大溪地，但是他买的那个地方已经售完了，只剩下很远处还在建的悦溪公馆，我没看宣传册还以为是岳西公馆呢，那价格就差大了。不愧是大楼盘，售楼处都很气派，接待的也是个美女，同样的流程介绍房子，然后看沙盘，接着就是坐下来谈，我也是对他们的户型不太感冒，好好的一个房子居然被弄成这样，不知道这些设计师吃什么的。看中的面积户型不好但她还是说了很多，我看是的一个户型面积又小了点，这是硬伤啊。由于头一天吃了烧烤又闹肚子去了厕所，回来发现大宝和她聊得挺欢嘛，后来美女看到我拿着丰盛华庭的册子要过去看了看，说了那个楼盘怎么不好我也听不进去，反正是不感兴趣了。</p>

<p>出门将会是HF比较著名的酒吧一条街，他的楼盘在对面，穿过马路进了它们的售楼大厅，本来是一位帅哥要给我们介绍的，不过被一美女抢先了，可能这位美女接待得太多了吧，嗓子都说哑了，确实挺辛苦，不过他们也赚得多，同样就是看沙盘，过去看了一眼不是我喜欢的类型我就又没耐心了，不过还是听他讲完，拿名片走人，这家应该是我去过最快的楼盘。</p>

<p>附近也没什么好的楼盘了，就直奔万科，看表都快12点了，在每个售楼处都喝了很多水，不过还是很饿，走了两条街发现了乐购，可是这乐购连条美食街都没有，只好牺牲下大宝吃KFC了，进门是发现两美女再拉KFC门，可是就拉不开，大宝走到另一边轻轻把门拉开，两美女才发现拉错门把手了，大家都笑了，KFC吃了不少钱，但是总感觉没吃饱，骗骗肚子就好了。</p>

<p>老远就看到万科的标志，果然王石不是盖的，售楼处也不错，售楼小姐也很吊，有点看不起人的样子，万科吊她也吊，没办法啊，楼盘图居然是复印的那种，反正网上可以下，我也懒得要了，她招待的不算很多，没有倒茶什么的也算了，我看了看房价面积都还可以，毕竟是精装修的嘛，便要求看样板房，于是到另外一幢楼去看，我反正也不懂房，进去看了看装得还可以，房型也不错我也比较满间很心动了，可是无奈公积金现在还不能用，然后她就开始忽悠我什么商贷转公积金啦，回来一算，要被银行白白多赚10来W，那就等吧，一个很好的选择，精装可以省心省力了，可是大宝装装修也是80后要经历的一件事，我可不想折腾啊。</p>

<p>花了大半天就看了四个楼盘，实在太累了，要赶紧弄个车啊，这样看房就轻松多了，选择性也就更大。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[假期结束]]></title>
    <link href="http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/02/12/holiday-end/"/>
    <updated>2012-02-12T22:13:00+08:00</updated>
    <id>http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/02/12/holiday-end</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>假期结束，明天上班了，在家快快活活过了半个月，现在回到单位却有点不太适应，习惯了每天早上睡到九点起床，中午还要睡上一两个钟头，晚上早早的睡觉。今天中午处是假期最后一天睡懒觉吧，早上睡到10点起，中午又回去补了一会。</p>

<p>这个寒假是过得最舒服的一次，没有看书，没有写文章，看春晚，天天抱着IPAD上推，和爸妈抢电脑玩三国杀，去了一次宁波，帮堂妹把她所有的家档搬回来，包饺子，打球，喝酒，K歌，参加伙伴的婚礼，去看同学新生的小孩，玩得乐不思蜀。</p>

<p>回家的第一天就是在网上买回程的票，由于买票那天出去玩了，下午回来只刷到一张软卧的票，软卧就软卧吧，可是上车时却发现硬座空空如野，早知道买硬座就可以睡着回了。帮妹妹他们刷回程的票，他们刚从上海出发就准备回了，从乌鲁木齐回来的票不好买，只能靠我了，结果我还犯了个错，把自己账号锁定了，用了她们自己的才买到，三张连票铺，这下应该满足了。这个点他们也应该到家了吧，还说给我带好吃的，等我下次回家估计什么也没了。</p>

<p>寒假家里算是比较比较冷的，冷得我哪里都不想去，坐在电脑前玩电脑还要带双手套，家里的空调打得比较低的，不能像在单位一样可以30度开一整天。其实我在学校是不怎么玩游戏的，主要是玩起来没什么意思，还不如多学点其它东西，可是回了家我又开始玩了，玩的都是爸妈玩的游戏，他们平时玩得分数不高，称我回去这几天帮他们刷点分。</p>

<p>过年回家过年，算是第一年工作吧，红包就是只出不进了，拿了二十多年也不少了，大大小小老老少少来来往往随便包包也进去一个月工资，总觉得自己赚得太少了。</p>

<p>本来计划着年初二同学会，可是被一场大雪给耽搁了，又要来年再见了，或是这次毕业十周年就可以见到？十年前我们还是那个青涩，十年后半数人已经是为人父母了。</p>

<p>这个寒假里本来想给自己很多任务，但是总觉得完不成，还是不给了，好好玩吧，比如要把jobs那本英文书看掉，可是到现在也才看掉2％，不过到假期最后两天学会了玩英雄杀，这是个火了好几年的桌牌游戏，可是我们这帮笨人一点都不会，和朋友玩的时候被鄙视到智商为负，实在不忍玩下去，不过还好，堂弟回来这几天，在他后面看看还是看会了点，今天又玩了三国杀，基本上的套路已经明白了，但玩得时候还经常被骂2B。</p>

<p>回来以后的事情开始多起来，一环套一环，这一年都被套进去了，而且每一样对我都比较重要，如果有一个做不好，损失惨重啊。</p>

<p>自己还是比较贪玩，想着开春和朋友骑车出去转一圈，踏踏春，还有我那买了快半年的烧烤用品还没动弹，过几天暖和了一定要拿出去用一下，否则都要生锈了。</p>

<p>寒假还学会了海外购，其实很简单的，但实际是自己做的时候还是遇到了点小麻烦，特别是转运等待的时候特别的漫长，不过也值了，谁让别人的东西又便宜又好呢。给自己买了个Fitbit，类似计步器的高科技玩意，还可以监测自己的睡眠，我主要是拿来减肥用，花了这么多钱应该有个比较好的减肥效果吧，否则这钱就白花了。其实海外购去年的时候我已经折腾得差不多，就缺实践一下了，买了块手表代购了，还花了近50块的代购费，如果下次再买的话就自己买个更好的。学会了海外购就开始观注amazon上便宜又好的东西，今天的钱包看是鼓不起来了。</p>

<p>寒假短短的半月，随便列了下，也发现做了不少事，呵，明天就要上班了，也该收收心了，好好工作。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[包饺子]]></title>
    <link href="http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/01/25/dumpling/"/>
    <updated>2012-01-25T18:16:00+08:00</updated>
    <id>http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/01/25/dumpling</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>每次过年都是要吃饺子的，母亲一大早起来就开始剁饺子馅，和面等等准备工作，因为我包的不好看还容易煮烂，住年也就象征性的包上几个，今年和老爸老妈一起包起饺子来。</p>

<p>对于包饺子，我是不怎么会包的，虽然小学时候参加过什么包饺子大赛，那些包出来的饺子简直不能吃，还没了个专门包脚子的东西，像河蚌一样，把面皮和馅放好就能出来个比较漂亮的。这些都是娱乐，要是吃的话还是要手工来包，没有饭店里包得好看好吃</p>

<p>说起吃饭来，我们家里基本上南北通吃，吃面吃饭都行，对于我自己，10岁以前生活在新疆，在那里基本上以面食为主，母亲前两天还说我小时候老是问为什么家里一来人就做米饭，在北方挺难吃到米饭的。10岁到18岁回到南方老家，老家是以饭食为主的，我已经记不清楚当时喜不喜欢吃米饭了，应该是没有什么排斥，家里也经常做馒头饺子这类了，18到22岁又去了山东读大学，基本上是以面食为主，米饭为辅了，经常有大学同学说吃米饭吃不饱，再接着去了安徽读研究生，在合肥不分南北的地方更上面食米饭混着吃，我也从没有任何排斥。</p>

<p>开始我还是选择包饺子的，但是实在是太难了，不是馅放多了就太少了，还有包出来惨不忍睹，估计下了锅更是，捞上来就没法吃了，为了让大家能有个好食欲，就选择了从来没有干过的活，切剂子，擀饺子皮。这两个活绝对是个技术活，切剂子要转着切，然后用手掌心去按，还要撒上面粉，开始时候没撒面粉粘得满手都是。擀饺子皮也是，一手擀面杖，一手拿面皮，对右撇子来说就是右手擀面杖，左手面皮，右手擀一下，左手动一下。刚开始我以为挺容易的，一开始就狠的一下擀过去，面皮都快成面条了，而且擀得特别薄不好包，擀了几个以后终于找到窍门才擀得圆着，辛苦了爸爸用我擀的面皮包饺子。</p>

<p>三个人合作也挺快了，没多久就包了几十个，够全家人吃的，馅还剩了好多，过几天继续努力学习，争取来年包出更好的饺子：）</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[过年]]></title>
    <link href="http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/01/24/new-year/"/>
    <updated>2012-01-24T20:14:00+08:00</updated>
    <id>http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/01/24/new-year</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>十九号回到家很快就到二十二号过年了，这时间过得也太快了，基本上就是吃了睡了，睡了玩，玩了吃。家里也实在太是太冷了，冷得什么都不想干。</p>

<p>现在已经没有过年的感觉，除了隆隆的炮竹声，其它也没什么区别，刚好第一年工作，钱没赚多少，但压岁钱还是要发的，意思意思嘛。</p>

<p>今年的过年和往年不一样，舅舅一家去新疆过年了，外婆那也格外的冷清一些，为了不让她们老人显得太孤单，我们一家就去那边吃了年夜饭，回来时候又支闻大伯家继续吃。吃饭是要喝酒的，我拿晚上要和同学聚会也没躲过去。既然喝了，那也不再乎多喝一点，反正是好酒嘛，老爸也把他那小半杯倒给了我。以前喝那么多也没什么事，可是这次可能喝太急了，很快就放倒了，回到家衣服也没脱就倒床上了，朋友一下电话把我叫醒让我出门转转，我随口答应了，想想再躺个五分钟，结果这一躺就睡着了，估计他等死了，如果不是我酒醉一定要找上门来。</p>

<p>等我清醒点的时候春晚刚开始，有幸可以躺在床上听春晚，高中同学打来几个电话叫出去玩，可是还没找到地方，就等他们找地方吧，我还喝多了。半睡半醒的听着春晚，稍清醒点时候拿出ipad刷刷推，我现在都不知道那字是怎么打出来的。大学同学给我打了个电话，说了一些事，第二天就全忘记了，还好从通话记录里可以查到时谁打了，第二天赶紧回了个电话。</p>

<p>从上大学这么多年来，我是难得陪着父母在家看一次完整的春晚，以前太不懂事，总是年三十跑出去玩，还有一次开车出去爆胎了。这次的春晚太不给力，没有了赵本山，王菲唱得也太烂，王珞丹也太萌了，实在是没意思，不过还是借着酒力慢慢看完了。</p>

<p>以前每次都是父亲起来放烟火，我这次也跟着出去放。记得小时候挺喜欢放炮的，随着年龄的长大，对这种儿时的玩意也不感兴趣，我们老家的烟火放得还挺漂亮的，时间也够上，我一点也没有多看一眼的意思，想着就是早点睡觉，可是在是睡不着，睡着了被炮竹声吵醒。</p>

<p>年初一我们这里是先给祖宗拜年的，也就是大家常说的上坟。因为起得挺晚，大伯他们和叔叔他们早就到了，到山上转了一圈，上上香，烧点纸钱和元宝让他们收下，等忙完这一圈已经十一点了。我有睡午觉的习惯，还没睡好堂姐她们就到我家拜年，和姐夫聊了一些未来的打算。高中同学打来电话说去打球，也许他们打得太入门找了半天没找到打球的地方，我们这里变化实在太大了，路都不认识了，花了好大力气才找到，朋友还以为我开到义乌去了：（。</p>

<p>都是很久没见的高中同学了，大家都变得有点发福，和我们一起应该是还在上大学的学弟，他们年经能跑啊，把我们这些老人们要折腾死，不过我们还是靠着体重和经验赢了他们，否则丢人啊。</p>

<p>前几天一直盼着下雪它不下，过起年来下得格外大，安排在大年初二晚上的高中同学茶话会被迫取消，出去转了圈太冷了，老老实实呆家里看看GR写写文章吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[octopress参考]]></title>
    <link href="http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/01/17/octopresscan-kao/"/>
    <updated>2012-01-17T21:04:00+08:00</updated>
    <id>http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/01/17/octopresscan-kao</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天上班时候实在不想看书，就搜索了一些关于octopress的文章，收获挺大了，follow了几个geek，翻了下他们的blog。在我看来wordpress更方便点，而octopress让人更喜欢点，那就两个就同步更新吧。</p>

<h1>参考链接</h1>

<blockquote><p>和fangjian的那篇差不多吧</p>

<p><a href="http://blog.xupeng.me/2011/12/14/migrate-to-octopress/">迁移到 Octopress</a></p>

<p>这篇文章写得较详细，早些看到就好了</p>

<p><a href="http://lucifr.com/2011/12/21/octopress-on-server-and-portable-scheme/">服务器端 Octopress 搭建及移动方案</a></p>

<p><a href="http://huanggang.me/archives/654">在github上使用octopress</a></p>

<p><a href="http://chenyufei.info/blog/2011-12-13/migrate-to-octopress/">博客转用 Octopress</a></p>

<p><a href="http://chen.yanping.me/cn/blog/2011/12/26/octopress-on-windows/">Windows下安装Octopress</a></p>

<p>这篇关于域名的文章不错，还没细看，还准备去买个域名</p>

<p><a href="http://chen.yanping.me/cn/blog/2011/12/04/github-pages-domain/">浅谈github页面域名绑定</a></p>

<p><a href="http://ruby-taiwan.org/topics/46">octopress在windows下出现的字符集错误</a></p>

<p><a href="http://blog.lyhdev.com/2011/10/octopress-github-markdown.html">使用 Octopress + GitHub 免費架設部落格，以 Markdown 語法快速發表文章</a></p>

<p><a href="http://www.panxianhai.com/octopress-theme.html">WordPress主题:Octopress</a></p>

<p><a href="http://blog.eddie.com.tw/2011/12/05/add-catetories-to-sidebar-in-octopress/">幫你的Octopress增加文章分類</a></p>

<p><a href="http://chen.yanping.me/cn/blog/2012/01/07/theming-and-customization/">为Octopress修改主题和自定义样式</a></p>

<p><a href="http://ccaloha.cc/blog/2011/10/25/octopress-ba-guan-yu-wo-jia-dao-navibar/">Octopress 把關於我加到naviba</a></p>

<p><a href="http://gangmax.github.com/blog/2012/01/20/how-to-use-disqus-in-octopress/">How to Use Disqus in Octopress</a></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Hello World]]></title>
    <link href="http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/01/16/hello-world/"/>
    <updated>2012-01-16T20:08:00+08:00</updated>
    <id>http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/01/16/hello-world</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p> Hello World!
 My first octopress article!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[折腾octopress]]></title>
    <link href="http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/01/06/octopress_build/"/>
    <updated>2012-01-06T20:25:00+08:00</updated>
    <id>http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/01/06/octopress_build</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>重新更新</h2>

<blockquote><p>在<a href="https://twitter.com/dofine">@dofine</a> 同学的鼓励下，又开始重新折腾。先是把包管理器内的ruby全删干净，然后在按参考文章里的方法手动安装了ruby1.9.2，现在再用gem装其它的包，其它的包可以被墙了，我只能挂上代理让他慢慢的装，有时候代理找不到的时候还要慢慢弄，真是功夫不负有心人，终于把ruby和rake折腾好了，但是rake不是官网上说的0.9版本，我装了1.9.1，但是可以用了，也就不管它了。</p>

<p>前两天偶然搞对一次也不知道怎么回事，这次又把文章好好看了一遍，发现有个地方疏忽了，<strong><em>rvm use system</em></strong>，可能就是这个命令没有把系统切换过来。</p>

<p>教程还是按照<a href="http://colors4.us/blog/2012/01/08/octopressbo-ke-cong-ling-kai-shi-ii/">Octopress博客从零开始II</a>，又好好的研究了几遍，git命令行不会用就直接装了个git前端，其它发现不用我push上去的，用自带的rake generate, rake deploy它自己就会push到gh-pages分支，我以前是多些一举了，这里还要多谢<a href="https://twitter.com/dofine">@dofine</a>同学的提示，否则我又要忙活一晚上了。</p></blockquote>

<hr />

<h2>原文</h2>

<p>最近看octopress很火，所以也抽出点时间搞一下，虽然我不一定会用，像我这种一折腾不舒服的人搞得心痒痒。说实施，真的很折腾，到现在还没弄好，继续折腾，折腾得好继续写，折腾不好就烂尾。</p>

<h2>后记</h2>

<hr />

<p>这篇文章注意要烂尾了，我又花了两天的时间折腾，只有一次使用上了ruby1.9.2，这个官方注明了很重要，一定要用这个版本，但是它没有自带rake，要是装rake他就会自动装上ruby1.8.7，搞得系统切换一过去，试了很多方面说要自己编译rake，但觉得太麻烦。我觉得搞不定ruby很大程度上是因为用了ubuntu11.10这个版本的问题，11.10并不是一个很好的版本。</p>

<p>其实我已经装好octopress并生成文章push到github上了，但是由于不太会用git，push到分支了，又不知道怎么用分支，就懒得管了，反正已经看到octopress生成的文章了，自定义程度很高，很多地方需要手动，不如wordpress来得简单方便，所以不想折腾了，就当是一次失败的经验吧。</p>

<hr />

<h2>参考文章</h2>

<blockquote><p><a href="http://colors4.us/blog/2012/01/08/octopressbo-ke-cong-ling-kai-shi-ii/">http://colors4.us/blog/2012/01/08/octopressbo-ke-cong-ling-kai-shi-ii/</a>
<a href="http://linyi.heroku.com/blog/2012/01/05/deploy-octopress-to-heroku.html">http://linyi.heroku.com/blog/2012/01/05/deploy-octopress-to-heroku.html</a>
<a href="http://rubyer.me/blog/49">http://rubyer.me/blog/49</a>
<a href="http://yanping.me/cn/">http://yanping.me/cn/</a>
<a href="http://ivice.github.com/blog/2011/12/11/build-rails-vim-env-for-ubuntu-11-dot-10/">http://ivice.github.com/blog/2011/12/11/build-rails-vim-env-for-ubuntu-11-dot-10/</a>
<a href="http://laoyang945.github.com/switch-to-octopress/">http://laoyang945.github.com/switch-to-octopress/</a>
<a href="http://www.yangzhiping.com/tech/octopress.html">http://www.yangzhiping.com/tech/octopress.html</a>
<a href="http://blog.fangjian.me/posts/2011/12/18/migrate-wordpress-to-octopress/">http://blog.fangjian.me/posts/2011/12/18/migrate-wordpress-to-octopress/</a></p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[amazon退款记]]></title>
    <link href="http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/01/06/amazon-aws/"/>
    <updated>2012-01-06T20:25:00+08:00</updated>
    <id>http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/01/06/amazon-aws</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>在这里不得不说amazon是一家非常不错的公司，我误用了它static IP服务，再我的申诉下它给我退款了，也就区区$6.11，工作人员给我很详细的回了邮件，并在邮件中教我怎么样取消服务。</p>

<p>在看了 <a href="https://twitter.com/#!/wangpei">@wangpei</a>老师写得在amazon被猫买误买书退款书的文章下，我想我也可以试试，如果成功了，挽回了自己的损失，不成，就当花钱买个教训，谁让自己手欠开这么多服务呢？！
wangpei老师的两篇文章：</p>

<blockquote><p><a href="http://www.baibanbao.net/mylife/when-my-cat-bought-me-a-book-on-amazon/">http://www.baibanbao.net/mylife/when-my-cat-bought-me-a-book-on-amazon/</a>
<a href="http://www.baibanbao.net/tech/no-one-can-stop-amazon/">http://www.baibanbao.net/tech/no-one-can-stop-amazon/</a></p></blockquote>

<p>amazon aws服务并没有留下联系邮箱，至少我找了很久没找到，于是在contract us页面里找到Email AWS Account and Billing Support后填写了一个单子，包括邮件地址，AWS账号，姓名等，然后大概一天多以后收到了它们邮件的回复说可以退钱给我，但要等几个工作日。</p>

<p>邮件大致的意思说，我账户产生的费用是正常的，费用是我选取了额外服务所产生的，但是出于第一次礼貌，可以把钱退给我，钱将会在几个工作日退还到我的信用卡中。</p>

<p>我可真的没有想到amazon会把钱退给我，它真是一个伟大的公司。</p>

<p>下面是邮件的内容：</p>

<hr />

<p>&#8212;- Original message: &#8212;-</p>

<p>AWS AccountId           0696924<code>*****</code>
email           <code>*****</code>@gmail.com
accountnumber           0696924<code>*****</code>
name            <code>*****</code>
subject         about Amazon Web Services the bill
message         Dear sir:</p>

<p>Sorry to tell you that I am in trouble. Half a year ago, your AWS service and static IP service is free. Last month, I applied  your AWS service and static IP, but there is no prompt to tell me that the static IP service has started charging. In the case of unknown I have used this service for a month. When I in the bus the bank send a sms to tell the the credit card is charged. I don&#8217;t know what has happened. So I called the bank to suspend the credit card. I think you also have some responsibility, because you did not inform the user the charging of the services .</p>

<p>I wonder if you could kindly refund me for this accidental use? I have canceled all aws services. My account is ***@gmail.com.</p>

<p>Thank you for your attention.</p>

<p>Yours Sincerely</p>

<hr />

<p>amazon aws的回复：</p>

<hr />

<p>Hello <code>***</code>,</p>

<p>I&#8217;m sorry for the inconvenience this may have caused you. I&#8217;ve researched your account and confirmed that the charges incurred on your account are correct.  Although your account is eligible for the AWS Free Usage Tier, your usage charges were based on activity that was outside the specifications of the offer.</p>

<p>As a one-time courtesy, we&#8217;ve approved a refund of the charges in the amount of $6.11. Please allow 3-5 business days for this refund to process.</p>

<p>I&#8217;ve reinstated your account for you to log in and release the Un-attached elastic IP address and stop any running instance. Once you have done so you can close your AWS account as you like.</p>

<p>You can use the EC2 API command line tools to release the Elastic IP address with this command:</p>

<pre><code>  ec2-release-address
</code></pre>

<p>You can also release the Elastic IP address using the AWS Management Console:</p>

<p><a href="http://console.aws.amazon.com/ec2">http://console.aws.amazon.com/ec2</a></p>

<p>If you are unsure which AWS Region your Elastic IP Address resides in, please be sure to check in each Region using the Region drop-down list in the upper portion of the left hand navigation panel.</p>

<p>I hope this helps.</p>

<p>Thank you for your recent inquiry. Did I solve your problem?</p>

<p>If yes, please click here:</p>

<blockquote><p><a href="http://www.amazon.com/gp/help/survey?p=A2DCX6DWVDCETG&amp;k=hy">http://www.amazon.com/gp/help/survey?p=A2DCX6DWVDCETG&amp;k=hy</a></p></blockquote>

<p>If no, please click here:</p>

<blockquote><p><a href="http://www.amazon.com/gp/help/survey?p=A2DCX6DWVDCETG&amp;k=hn">http://www.amazon.com/gp/help/survey?p=A2DCX6DWVDCETG&amp;k=hn</a></p></blockquote>

<p>Best regards,</p>

<p><code>*****</code>
aws.amazon.com</p>

<hr />
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[新年首登高]]></title>
    <link href="http://dinohu.github.com/blog/blogs/379"/>
    <updated>2012-01-01T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://dinohu.github.com/blog/blogs/379</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>2012年的第一天，醒来把昨晚没看完的电影看掉，又不想睡懒觉，那就出去转转吧！不过这种天人挤人的车也不好坐，就打算骑车去爬山，记得大前年的时候元旦和弧线一起去爬山，当时我的车还是ATX680，过了那么多年，车了换掉了。</p>
<p>起床收拾东西，顺便煮了去年剩下的两个鸡蛋，一开始还纠结骑哪辆车，骑山地的话穿锁鞋下山时候一定会把脚指头冻掉的，摸了两个车的轮胎都没气，反正都要打气，那就骑折叠吧，穿戴整齐到办公室把气打好就出发了。</p>
<p>今天的骑行不是算是个半锻炼状态，不赶时间，不比速度，路上拍些风景，呼吸下新鲜空气。</p>
<p><img alt="huzh's photo" src="https://lh6.googleusercontent.com/-VrC2wTIcdcM/Tv_-RMn-NHI/AAAAAAAAAm0/e1TDpgPISpA/w449-h336-k/DSCF3422.JPG" title="水库" /></p>
<p><img alt="huzh's photo" src="https://lh5.googleusercontent.com/-TieyywRF72w/Tv_-PiTDMFI/AAAAAAAAAmU/yj7rR9OP6Jw/w198-h149-k/DSCF3423.JPG" title="mybike" /></p>
<p><img alt="huzh's photo" src="https://lh6.googleusercontent.com/-zh8MEAjCW0E/Tv_-P3u79GI/AAAAAAAAAmY/8ctA2utIHXU/w200-h150-k/DSCF3424.JPG" title="钓鱼的人" /></p>
<p>今天的天气还算不错，我骑得也不快，出门比较晚，到山脚已经快十一点了，不过人还是很多，门口的大妈和我说自行车不能上山，让我把车停山下，不能上山就白来了，那就拍张大门照吧。</p>
<p><img alt="huzh's photo" src="https://lh6.googleusercontent.com/-3cf-ha_Cpm8/Tv_-RCumEbI/AAAAAAAAAmo/zBROPc1grAo/w198-h149-k/DSCF3426.JPG" title="大蜀山" /></p>
<p>既然北门不让我让，那我就去南门吧，从开福寺门口经过，看牌子才知道今天腊八，腊八是要喝腊八粥的，寺庙给行人提供了免费的腊八粥喝，但有一个条件，一定要喝干净。刚好也是中午我，我就去喝点粥垫下肚子吧。</p>
<p><img alt="huzh's photo" src="https://lh5.googleusercontent.com/-ODjem3NE1cA/Tv_-SfCgOhI/AAAAAAAAAm4/y4azx5BkL8w/w200-h150-k/DSCF3427.JPG" title="开福寺" /></p>
<p>开福寺免费腊八粥挺不错，打粥的大妈还给我加了两勺红糖，三下五除二就把粥喝完了，边上有义工收碗，我真还没想到在这种地方会遇到义工。顺便吐槽一下，有些人看到免费的东西恨不得全把它弄回家，有那个盆大的碗来盛的，还有些人想把碗顺走，真是太过份了。</p>
<p><img alt="huzh's photo" src="https://lh4.googleusercontent.com/-2iYqDeG6mEU/Tv_-TmZOlUI/AAAAAAAAAnQ/df0rn21AON8/w174-h130-n-k/DSCF3434.JPG" title="腊八粥" /></p>
<p>喝完粥绕去南门上山，也许我去的比较晚子，就遇到一个骑车的哥们，我也不知道花了多久上山，反正不是很累，再上一张折叠照。</p>
<p><img alt="huzh's photo" src="https://lh6.googleusercontent.com/-PEeTHKF7gfM/Tv_-VVFJZwI/AAAAAAAAAnc/OxNiV2amdRQ/w263-h198-k/DSCF3440.JPG" title="山顶" /></p>
<p>今天山顶的空气不是太好，雾蒙蒙的，拍了张照片远处啥也看不见，也就不上了。车子的后轮有点慢撒气，为了在新年的头天不遇到意外，只好早点下山。</p>
<p>ps:更新个数据</p>
<p><img alt="huzh's photo" src="https://lh6.googleusercontent.com/-MJZu_ipZL3Y/TwAMAXkQNkI/AAAAAAAAAoY/Fs_a9R4rwXY/w288-h195-k/cycle_1_1" title="data" /></p><p><!-- #VIMPRESS_TAG# http://hzh.me/wordpress/wp-content/uploads/2012/01/wpid382-vimpress_4f00074e_mkd.txt wpid382-vimpress_4f00074e_mkd.txt --></p>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2011总结]]></title>
    <link href="http://dinohu.github.com/blog/blogs/368"/>
    <updated>2011-12-31T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://dinohu.github.com/blog/blogs/368</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>在2011的最后一天，看着大家都在写总结，也跟风写个流水账吧。</p>
<p>2011注定是辛苦的一年，没有太多的惊喜，但也不是平淡，上半年基本上是在找工作和写毕业论文中度过，下半年就在写计划，做实验，看文献，写报告中度过。总体来说玩得少了，工作得多了。日子过得挺艰辛，但确能让我快速的成长。这么多年来，2011年应该是我收获最大的一年，总是在“舍”与“得”之间选择，所有的结果都是自己来乘担，使得我做出的每一项决定都更加小心。</p>
<p>也没有太多好总结的，能让自己记住的也就这么多。</p>
<ul>
<li>拿到毕业证</li>
<li>找到工作</li>
<li>搭建个人博客</li>
<li>买了ipad</li>
<li>一次长途旅行</li>
<li>和父母过中秋</li>
<li>一次短途旅行</li>
<li>买了kindle</li>
<li>读了几本书　 </li>
<p></ul><!-- #VIMPRESS_TAG# http://hzh.me/wordpress/wp-content/uploads/2011/12/wpid373-vimpress_4efee53f_mkd.txt wpid373-vimpress_4efee53f_mkd.txt --></p>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[几件要坚持的事]]></title>
    <link href="http://dinohu.github.com/blog/blogs/364"/>
    <updated>2011-12-30T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://dinohu.github.com/blog/blogs/364</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>要新年了，该总结的地方要总结，最近想到的一些事情，多写点吧！有些事情坚持了很久，已经成了习惯，希望能够继续保持。</p>
<ol>
	<li>每天
	<ol>
		<li>记账<br />
<p>自从工作以来，想对自己的开支有所了解，到底钱是怎么花掉的，于是从８月份来开始保持每天记账的习惯，到现在为止已经坚持了四个多月了，是一件非常好的事情。当时一直在为这账怎么记发愁，还在小本子上记了几天的账，还好现在有比较智能的软件每月的开支。下载了很多免费的都不怎么好用，要么就是小公司做的还要钱，既然收钱了我不如买大公司的产品，那样服务就更多，为了在电脑，ipad上能够同步，狠心花了20块钱搞了个随手记的pro版，主要是为了他的PC上那个软件，到时候回家也可以给爸妈用。</p><br />
<p>虽然说该花的钱还是要花，但天天记账总能做到心中有数，记账初期记得还比较详细，后来只能精确到圆，再后来只能精确到十圆了，还好是一个数量级内的差多少也无所谓。</p></li>
		<li>写日记<br />
<p>写日记的习惯是前一阵装了vimwiki才开始的，以前也写过一阵子，但是由于自己太懒，坚持一阵子就不想写了，现在又重拾起来，反正写日记又不写什么心得，流水账似的记一下就好，花不了多少时间，如果把一件事当做和每天的吃饭，长久了一定能养成习惯。</p></li>
		<li>阅读<br />
<p>住的地方离办公室比较近，平时就窝在办公室里，所以也没有装宽带，晚上回去也就洗漱一下就睡了，但也是会有睡不着的时候，看书是最好的催眠方式，自从买了kindle3以后，晚上睡前浏览翻几页书，也是很惬意的。</p></li>
	</ol></li>
	<li>每周
	<ol>
		<li>锻炼<br />
<p>以前还挺喜欢运动的，每周至少要打两到三次篮球或者出去骑骑车，自从工作以来去锻炼的次数就越来越少越来越少已经减到现在的没有。上周末的羽毛球比赛由于长时间不锻炼体力不支被别人打爆以后，就想着每周总该抽点时间出去锻炼下，一是为了身体健康，二还能放松放松。可是这大冷天的，打球又不太合适，骑车又太冷，实在想不出什么项目，又是那句话，等明年开春吧，不知道又要肥多少斤。年底了，对来年总有个计划吧，这个应该是工作之余排在前面的。</p></li>
		<li>写博客<br />
<p>自从四月份搭建了个人博客到现在８个月不到250多天已经写了50多篇博客之后，现在翻翻原来的记录，还是挺有意思的，虽然文笔不好比不上那些自由撰稿人，但是能为自己写点东西也是挺不错的。还记得大学毕业时bingjie带我一起玩始玩的，也在不同的地方写的，什么live space，qq zone，然后就是现在自己搭的这个，前一阵有空把以前写的东西再翻出来，好多事情已经不太记得了，但是笔下的那些文字又让我回忆起了从前，很有意思。现在也不追求要写出多么好的东西，能写点是一点，养成习惯就好。</p><!-- #VIMPRESS_TAG# http://hzh.me/wordpress/wp-content/uploads/2011/12/vimpress_4efda010_mkd.txt vimpress_4efda010_mkd.txt --></li>
	</ol></li>
</ol>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Markdown常用命令笔记]]></title>
    <link href="http://dinohu.github.com/blog/blogs/350"/>
    <updated>2011-12-30T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://dinohu.github.com/blog/blogs/350</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天又复习了下markdown，既然学了，就该好好学一下，还做了点笔记写在纸上，只是随便写的，怕到时候丢了找不到，就记到博客上吧。</p>

	<ol>
		<li>链接<br />
<p>&lt;url&gt;</p><br />
<p>[文字](url)</p><br />
<p>[文字](url &#8220;文字&#8221;)</p><br />
<p>[文字][标记]</p><br />
<p>[标记]: url　“文字说明”</p></li>
		<li>标题<br />
<p>##### 标题<br />
标题<br />
==</p></li>
		<li>粗体斜体<br />
<p><strong>文字</strong>  <em>文字</em><br />
<strong><em>文字</strong></em> <em><em>文字</em></em></p></li>
		<li>粗斜体<br />
<p>***文字*** ___文字___</p></li>
		<li>引用<br />
<p>&gt;文字</p></li>
		<li>原文输出<br />
<p>`文字`</p></li>
		<li>列表<br />
<p>* 列表１</li>
	</ol></li>
	<li>列表２<br />
+ 列表３<br />
- 列表４</p>
	<ol>
		<li>转义<br />
<p>\</p></li>
		<li>换行<br />
<p>句子后两个空格</p></li>
		<li>段落<br />
<p>空行</p></li>
		<li>水平线<br />
<p>&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;&#8212;-<br />
<strong><strong><em></strong></em></strong><strong>*</strong></p><br />
<hr /><br />
<p>这篇笔记就是在vim-vimpress下使用markdown语言编写，但是小标题的文字并没有被加大加粗。</p><br />
<p>找到原因了，和vimwiki的语法还是有点不一样，小标题应该用#才行的。</p><!-- #VIMPRESS_TAG# http://hzh.me/wordpress/wp-content/uploads/2012/01/wpid365-vimpress_4efd8c36_mkd.txt wpid365-vimpress_4efd8c36_mkd.txt --></li>
	</ol>]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Markdown语言学习]]></title>
    <link href="http://dinohu.github.com/blog/blogs/336"/>
    <updated>2011-12-29T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://dinohu.github.com/blog/blogs/336</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>===========</p>
<p>这几天折腾Vimwiki发现一种叫markdown的语言，貌似挺多人用挺多，我们常用邮件中常用的语言也是markdown的。刚好这几天用vimpress写博客，在twitter上也看人家转发了markdown语言的语法，就想学习下。</p>
<p>刚学习的时候看的是一个台湾的教程，它和html混在一起写，又是繁体字，没仔细看，觉得TMD太麻烦了，都有点想放弃了，后来又google了一份中语的才看明白，回过头再看台湾教程就简单多了。</p>
<p>============</p>
<p>下面参考文章，读一遍源码有助于深刻理解！！</p>
<blockquote>
<p>[牧码志]:http://sinolog.it/?p=378<br />
http://markdown.tw/<br />
https://raw.github.com/othree/markdown-syntax-zhtw/master/syntax.md</p>
<p></blockquote><!-- #VIMPRESS_TAG# http://hzh.me/wordpress/wp-content/uploads/2011/12/wpid345-vimpress_4efc5455_mkd.txt wpid345-vimpress_4efc5455_mkd.txt --></p>]]></content>
  </entry>
  
</feed>
