<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 运动 | 华华的OCTOPRESS BLOG]]></title>
  <link href="http://dinohu.github.com/blog/blog/categories/运动/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://dinohu.github.com/blog/"/>
  <updated>2012-03-25T21:43:52+08:00</updated>
  <id>http://dinohu.github.com/blog/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Dinohu]]></name>
    <email><![CDATA[ssshzh@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[ 羽毛球训练4]]></title>
    <link href="http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/03/25/badminton-training-4/"/>
    <updated>2012-03-25T21:42:00+08:00</updated>
    <id>http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/03/25/badminton-training-4</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天是第四次训练课了，和前几次一样，我还是走过去，主要是为了给fitbit凑点数据，路上又顺便去买了瓶饮料准备在休息时候补充点糖份。去了几次，大部分人已经比较熟悉，去得比较早，上一堂课的学生还没下课，乘空的时候和朋友练了会球，朋友是个女生，不过经过常期的训练，不一会等我体力下降就打得我满地找球了。</p>

<p>这堂的训练课和以往一样，也是最初的准备活动，经过一帅哥的指导，终于把以前不会的交叉步横向走给学会了，左右都练了下，感觉不错，看来我的协调性我学习能力还可以，准备活动完后就开始练习练习挥拍，因为有了一些篮球训练的基础，觉得这些还是非常重要的，虽然练的时候比较乏味，总归会有收获。无球挥完空拍后，助教给我们抛球开始有球训练，有了原来瞎打的基础，正手反手的挑球都还可以，就是反手击球力度还是不行，还需要多加训练。</p>

<p>练完球又和朋友打了下单打，想把教练用得几招在比赛中运用下，可是感觉很不协调，不是球击不中就是打偏，搞得好无语，真没有瞎打时候打得舒服，后来总结了下，虽然自己是右撇子，但是喜欢先出左脚，因此总要调整好总要加个小碎步，下次再好好调整下。</p>

<p>今天是第一次见教练和别人练球，练球的老师也算是这边的高手，但对于没有做任何准备的教练毫无招架之力，无力是高球远球近球杀球，从教练手中打出来是那么捻来，仔细观察了教练的动作，击球辐度并不大，但是击球时候的爆发力特别大，看来手腕的运用太关键了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[FitBit 使用记录]]></title>
    <link href="http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/03/24/fitbit-use-record/"/>
    <updated>2012-03-24T20:24:00+08:00</updated>
    <id>http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/03/24/fitbit-use-record</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>fitbit使用一个月了，现在也有了一些数据，基本上可以代表我每天的活动量，fitbit自己有比较好的分析功能，但是要收费的,50$一年，实在是太贵了，他的7天免费试用被我浪费了，所以我就自己统计数据看看吧。</p>

<p><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-6PyVoHCI30U/T2256nQw46I/AAAAAAAAArs/GjQCvewQaxc/s573/Fitbit%2520Dashboard-195914.png" alt="卡路里消耗" /></p>

<p><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-le9-_IWJVcM/T2256ojFGGI/AAAAAAAAArw/vPUB1banFOo/s571/Fitbit%2520Dashboard-200047.png" alt="Step" /></p>

<p><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-zTIcdkY0hBE/T2256oyk6nI/AAAAAAAAAr0/eKVt4qOlDWw/s572/Fitbit%2520Dashboard-200405.png" alt="Distance" /></p>

<p><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-e5CpjNFqTSM/T2257NSzy7I/AAAAAAAAAsE/d8lBUUXHA2c/s570/Fitbit%2520Dashboard-200432.png" alt="Floors" /></p>

<p><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-RDtJ-4umy_g/T2257KblodI/AAAAAAAAAsI/WnEQKCxIRD0/s572/Fitbit%2520Dashboard-200458.png" alt="Active" /></p>

<p><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-jokTemZoBEg/T2257RG6wTI/AAAAAAAAAsU/jXxCxxCDCzs/s572/Fitbit%2520Dashboard-200604.png" alt="Sleep hour" /></p>

<p> 从总的数据来看，每天消耗卡路里在2500左右，行走10000步，大约7公里，每天睡眠7个半小时，总得来说，还是比较健康的，但是为了减肥，还需要加大点运动量才好。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[羽毛球训练3]]></title>
    <link href="http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/03/18/badminton-training-3/"/>
    <updated>2012-03-18T21:21:00+08:00</updated>
    <id>http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/03/18/badminton-training-3</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>第一次训练没去，第二次训练后一直没有记录点什么，第三次训练完应该总结下了。</p>

<p>羽毛球是08年才开始接触的运动，连续打了半年，由于这个运动对膝盖的损伤比较大后来就没打了，拍子一直躺在柜子里。今年院里组织羽毛球培训，我也就报名参加了，花点钱让自己运动一下，正好减减肥，现在看来效果还是挺明显的，就是人比较累了点。</p>

<p>第一次没去就没什么好说的了，第二次开始就有准备活动的热身，羽毛球的热身和篮球足球什么都不一样，刚开始都是步伐的锻炼，等身子热点起来才开始拉拉腿，跳一跳，因为以前都是瞎打着玩，所以做准备活动的时候有点不会，还好学习能力还不错，马上就学会了，就是做双脚交叉侧身走有点怕，双脚不小心碰到一起就会摔。</p>

<p>准备活动做完了就开始练习基本功，下手发球100下，上手拉球100下，右侧低手挑球100下，左侧低手挑球100下，就光练完这些，手臂就已经开始发酸了，接着教练就带着我们练网前的挑球，这个看起来简单，想要打好确实不容易，经过一翻苦练总算能过网几个了。</p>

<p>今天是第天次课了，把以前学的东西都复习了一遍开始学步伐。打羽毛球最讲究的就是步伐，如果步伐不好，后场球一般都打不到，以前打球的时候就是瞎打着玩，后场球一般都是小碎步慢慢移过去，虽然接到了，但是打不到发力点上，很容易被别人杀球。今天练的就是左后场和右后场的退两步拉球，刚开始一直学不会，最后一步总搞错，才发现我的起跳脚和别人不一样，最后需要用右脚起点，我用左脚起跳，总要拖半个小碎步，击完球后左右脚又不一样，回位又要多跑半步，经过一翻调教后终于改过来。</p>

<p>无球训练完了后，教练就开始给我们发球，左一个右一个，然后就一个个去接，从不会步伐到初学，硬逼着自己按这个套路来，虽然击球是容易多了，但总是很不适应，多打几回去好了。</p>

<p>训练完后又和同学多打了一会双打，双打场地比原来大了点，也就是说要跑动的范围就更大一些，不过两个人配合总会好一点。</p>

<p>ps:
在练习的时候被一老师指出不应该穿着跑鞋去打球，应为跑鞋是跑步用的，鞋底的花纹很深，虽然轻便，但脚容易在里面滑动，在羽毛球这种剧烈运动中很容易把脚扭伤，下次我应该穿平底的鞋去，网球鞋也是很好的选择。</p>

<p>虽然打听了一下教练的信息，好像是原来省队退役下来的运动员，虽然现在已经发福，他基本功扎实，功力还在，我们这里的高手和他打起球来也很吃力，看来微小的动作变化就能将球击得很远，完全靠得是巧劲，还有步伐，在打左后方底脚的球是，一步半就能到位置，而我们需要两步到三步才能到，这就是专业啊。</p>

<p>什么是专业，想起当年顾老师和我说过，比如说专业选手和业余选手下围棋，专业选手能让业余选手25个子甚至更多。我也曾经看到过，省队二线替补队员骑着未做任何改装的非专业自行车在业余比赛中拿了第三名，比赛中前两名是一个队的挡着他不让他过。这就是专业，树业有专攻啊。</p>

<p>打了两次羽毛球体重已经轻了3公斤了，不可思议吧！</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
