<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 运动 | 华华的OCTOPRESS BLOG]]></title>
  <link href="http://dinohu.github.com/blog/blog/categories/运动/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://dinohu.github.com/blog/"/>
  <updated>2012-03-18T21:22:22+08:00</updated>
  <id>http://dinohu.github.com/blog/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Dinohu]]></name>
    <email><![CDATA[ssshzh@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[羽毛球训练3]]></title>
    <link href="http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/03/18/badminton-training-3/"/>
    <updated>2012-03-18T21:21:00+08:00</updated>
    <id>http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/03/18/badminton-training-3</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>第一次训练没去，第二次训练后一直没有记录点什么，第三次训练完应该总结下了。</p>

<p>羽毛球是08年才开始接触的运动，连续打了半年，由于这个运动对膝盖的损伤比较大后来就没打了，拍子一直躺在柜子里。今年院里组织羽毛球培训，我也就报名参加了，花点钱让自己运动一下，正好减减肥，现在看来效果还是挺明显的，就是人比较累了点。</p>

<p>第一次没去就没什么好说的了，第二次开始就有准备活动的热身，羽毛球的热身和篮球足球什么都不一样，刚开始都是步伐的锻炼，等身子热点起来才开始拉拉腿，跳一跳，因为以前都是瞎打着玩，所以做准备活动的时候有点不会，还好学习能力还不错，马上就学会了，就是做双脚交叉侧身走有点怕，双脚不小心碰到一起就会摔。</p>

<p>准备活动做完了就开始练习基本功，下手发球100下，上手拉球100下，右侧低手挑球100下，左侧低手挑球100下，就光练完这些，手臂就已经开始发酸了，接着教练就带着我们练网前的挑球，这个看起来简单，想要打好确实不容易，经过一翻苦练总算能过网几个了。</p>

<p>今天是第天次课了，把以前学的东西都复习了一遍开始学步伐。打羽毛球最讲究的就是步伐，如果步伐不好，后场球一般都打不到，以前打球的时候就是瞎打着玩，后场球一般都是小碎步慢慢移过去，虽然接到了，但是打不到发力点上，很容易被别人杀球。今天练的就是左后场和右后场的退两步拉球，刚开始一直学不会，最后一步总搞错，才发现我的起跳脚和别人不一样，最后需要用右脚起点，我用左脚起跳，总要拖半个小碎步，击完球后左右脚又不一样，回位又要多跑半步，经过一翻调教后终于改过来。</p>

<p>无球训练完了后，教练就开始给我们发球，左一个右一个，然后就一个个去接，从不会步伐到初学，硬逼着自己按这个套路来，虽然击球是容易多了，但总是很不适应，多打几回去好了。</p>

<p>训练完后又和同学多打了一会双打，双打场地比原来大了点，也就是说要跑动的范围就更大一些，不过两个人配合总会好一点。</p>

<p>ps:
在练习的时候被一老师指出不应该穿着跑鞋去打球，应为跑鞋是跑步用的，鞋底的花纹很深，虽然轻便，但脚容易在里面滑动，在羽毛球这种剧烈运动中很容易把脚扭伤，下次我应该穿平底的鞋去，网球鞋也是很好的选择。</p>

<p>虽然打听了一下教练的信息，好像是原来省队退役下来的运动员，虽然现在已经发福，他基本功扎实，功力还在，我们这里的高手和他打起球来也很吃力，看来微小的动作变化就能将球击得很远，完全靠得是巧劲，还有步伐，在打左后方底脚的球是，一步半就能到位置，而我们需要两步到三步才能到，这就是专业啊。</p>

<p>什么是专业，想起当年顾老师和我说过，比如说专业选手和业余选手下围棋，专业选手能让业余选手25个子甚至更多。我也曾经看到过，省队二线替补队员骑着未做任何改装的非专业自行车在业余比赛中拿了第三名，比赛中前两名是一个队的挡着他不让他过。这就是专业，树业有专攻啊。</p>

<p>打了两次羽毛球体重已经轻了3公斤了，不可思议吧！</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
