<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 游记 | 华华的OCTOPRESS BLOG]]></title>
  <link href="http://dinohu.github.com/blog/blog/categories/游记/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://dinohu.github.com/blog/"/>
  <updated>2012-09-29T08:42:32+08:00</updated>
  <id>http://dinohu.github.com/blog/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Dinohu]]></name>
    <email><![CDATA[ssshzh@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[面朝巢湖，春暖花开]]></title>
    <link href="http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/03/10/facing-the-chaohu-with-spring-blossoms/"/>
    <updated>2012-03-10T20:25:00+08:00</updated>
    <id>http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/03/10/facing-the-chaohu-with-spring-blossoms</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>下了十几天的雨终于开始放睛了，春暖花开，面朝大海，冬眠结束也该出去活动活动，可是合肥没有海，只有个比较大的淡水湖，那就面朝巢湖吧。在BBS上看到OUOU组织的<a href="http://bbs.ustc.edu.cn/cgi/go?cgi=bbscon&amp;bid=449&amp;fn=M4F5718F3">冬眠后的休闲恢复锻炼</a>，就想参加了，为了不耽误下午的工作，骑行暗安排得比较早，害得我要6点就起床了。</p>

<p>头一天晚上睡得比较晚，还好闹钟给力把我叫醒了，花了20分钟洗洗弄弄就出发了，顺便还吃了切糖。已经开春好些日子了，天气还是有点冷，戴着头盔和头巾还是没有挡住阵阵寒风，路过桥上很多人已经开始晨钓了，这些人也挺辛苦，为了能偷到几条鱼不得不早起。早上的人很少，我戴着头盔很显眼，骑了大概12、３公里时候遇到一骑旅行车的大爷，应该有60多了，骑车去了很多地方比如杭州，黄山等等，这次他准备去紫蓬山，过些日子准备去武汉，真心佩服他的体力啊。</p>

<p>7点多一点到了科大正门以后，发现才一个人，又去弄了点早饭再开始等人，到了7:30左右陆陆续续到了有10几个人，OUOU大致说了下路线我们就出发了，去的时候体力还比较充沛吧，还能跟得上大部队，因为我的折叠车没有装码表，大致估计速度在25-30km/h之间。大部队一路往南，快到塘西河公园的时候才发现有人掉队了，是一MM体力不行没跟上，还好有一好心GG护送。转置公园绕了一圈，发现没什么可看的于是到河岸的小鸟巢，大鸟巢就北京那个，很大很气派，合肥就要小多了，上个照片：） ，由于前一晚走得太急，相机忘记带了，只好用手机拍，用手机拍全角只能靠走，防抖主要靠手了，照片不咋的，等下次有机会再来拍一次。</p>

<p><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-Y5xd1WHUTyo/T1s9V9cJ8eI/AAAAAAAAAqs/QYpRvd3JkFk/s693/IMG-20120310-00180.jpg" alt="小鸟巢" /></p>

<p>大部队合影后大家自由活动了10来分钟就继续向南了，这些地方我买第一个自行车的时候来过1次，现在变化实在太大都认不得路了，大概又走了10几分钟终于到了纪念馆，应该是还没开馆，不过又一纪念塔高高的矗立在那，绕着塔转了半圈，该拍照的拍照，方便的方便，小憩了片刻。滨湖这边变化很大，4年前来的时候这还是沙地，现在已经造了不少的建筑，再过2年这边一定也很繁华了，合肥终将成为一个大城市。</p>

<p><img src="https://lh6.googleusercontent.com/-mtdDcxx-98Q/T1s9ZS8IuPI/AAAAAAAAAq0/XKUptPYMPVE/s520/IMG-20120310-00181.jpg" alt="纪念塔" /></p>

<p>该干嘛干咳完了以后准备返程，出发还没几分钟那个掉队MM的车胎被扎了，她居然不知道还在骑，听她说只是听到声音不太正常，还好我们有专业的修理工，三下五除二就弄好了，返程刚开始我还能跟得上，后来渐渐觉得体力不行了，再接着肚子也开始饿了，直是屋漏偏逢连夜雨啊。来得时候也没怎么记路，中途遇到修路走错一小段直是郁闷。紧赶慢赶还是没赶上，那就算了，找了家沙县吃中饭，感觉科花附近的沙县平均比我们那要贵一块钱，我还是要了两份。</p>

<p>回去的路不想原路走了，于是又走了前两个星期看朋友的那条路，虽然路还是那条路，怎么感觉到骑不动啊，衣服也穿多了，裤子衣服全湿了真难过，慢慢折腾了快一个小时终于到了，洗澡，睡觉，累死我了。</p>

<p>通过这次恢复发现，长距离骑行不能用折叠，轮子太小了，重心也太低，骑着很不舒服，要花很大的力气才能追上山地。再是，体力也不行了，慢慢减肥吧，伤心！</p>

<p><img src="https://lh3.googleusercontent.com/-J_ovfll12Ac/T1tGbwLTajI/AAAAAAAAArI/9zFQlG5nnPM/s772/13313818079499821.gif" alt="路线图" /></p>

<p>ps:</p>

<p><img src="http://bbs.ustc.edu.cn/cgi/sf?s=ed7189e9&amp;bn=Cycling&amp;fn=M4F5B3D13&amp;an=P1000246.jpg" alt="塘西河公园合影" /></p>

<p><img src="http://bbs.ustc.edu.cn/cgi/sf?s=ed7189e9&amp;bn=Cycling&amp;fn=M4F5B3D13&amp;an=P1000263.jpg" alt="湖色一天" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[新路线]]></title>
    <link href="http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/02/18/2012new-route/"/>
    <updated>2012-02-18T21:40:00+08:00</updated>
    <id>http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/02/18/2012new-route</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>元旦那天骑了次车就再也没动过车，中午看阳台上看了会书发现山地车落了不少灰，已经半年没动过了，再看看折叠车也后轮也没气了，于是推着车走了1公里多去修车子，把胎扒下来才发现内胎全扭在一起了，好不容易找到个洞补好，补的时候为了方便修车师傅我就把后轮拆下来，补好还要自己装后轮，才发现装并没有山地车那么好装，后拨腿太长了卡住飞轮，费了好大劲装上发现链子又掉了，只好徒手装上，搞了一手的油。</p>

<p>修好车觉得天气不错就打电话叫TAN老师出去骑车，准备去骑下三十岗，初步计划骑车三国遗址就返回，可是到了那边没有骑过瘾，于是想开发一条新路线，从乡间小道从另一方向绕回，从地图上看是可以綫回的，但是我们不知道路，曾经尝试过几条路线都走不通，今天再换条路线试试，看表才3点，决定4点找不到路就原路回，于是照着手机的GPS边走边问，走那种从没车走的机耕路，推车，扛车，终于找到了一条能从另一方向绕回去的路。虽然说玩得很尽兴，但一路上最怕就是扎胎或者爆胎，坏路上就麻烦了。</p>

<p>看路线，准备下次有时间骑山地走一次，折叠骑得太蛋疼了。</p>

<p><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-8FrvIxfrb20/Tz-m4tDgkoI/AAAAAAAAApM/4K5ZZzAk41U/s849/13295713258789153.gif" title="新路线" alt="新路线" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
