<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: fitbit | 华华的OCTOPRESS BLOG]]></title>
  <link href="http://dinohu.github.com/blog/blog/categories/fitbit/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://dinohu.github.com/blog/"/>
  <updated>2012-02-28T07:50:54+08:00</updated>
  <id>http://dinohu.github.com/blog/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Dinohu]]></name>
    <email><![CDATA[ssshzh@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[ 新玩具：fitbit]]></title>
    <link href="http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/02/27/new-toy-fitbit/"/>
    <updated>2012-02-27T21:23:00+08:00</updated>
    <id>http://dinohu.github.com/blog/blog/2012/02/27/new-toy-fitbit</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>fitbit已经到手好几天了，经过这几天的折腾和研究，总算了解了个大概，再<a href="https://twitter.com/#!/bfishadow">@bfishadow</a>老师说写个评测吧，那就写点不专业的评测。</p>

<p>先说为什么要买这个东西，最主要的原因是因为我是个胖子，虽然很多人不相信我有80KG的体重，但体重称是不会骗人的。偶然的一次看到这样一篇博客<a href="http://gongm.in/2011/07/fitbit/">Fitbit个人健身记录器</a>，当时就被它深深的吸引住了，原因是去年暑假曾天天爬山、跑步或长距离步行，用手记上的endomondo来通过GPS来记录自己的运动量，由于是免费版，功能相对于薄弱一些,想要点更多的数据。经过一系列的调研后发现fitbit能记录每天的行走的步数，监测睡眠等，网站的分析功能也很强大，可以分析行走速度，爬楼高度等，于是很想买一个，但国内购买不方便，fitbit只能在美国，加拿大和英国购买，后来还是通过海外转运才买到的。</p>

<p>经过一系列的折腾，终于到手了，当天手上没相机，就用手机拍了一张。fitbit个头很小，装在盒子里空荡荡的，背后有个夹子很紧，搞了半天才弄下来。</p>

<p><img src="https://lh6.googleusercontent.com/-mf4l4a6dxmg/T0txyhUzlPI/AAAAAAAAAqY/XWSz-wfjNqE/s693/IMG-20120223-00178.jpg" alt="开箱照" /></p>

<p>看下实际大小，比1元硬币稍大一点，可以放口袋里或者别在腰上，有专门卡裤带上的夹子，女性还可以把它夹在内衣上。</p>

<p><img src="https://lh4.googleusercontent.com/-blbeR_9z6Fc/T0txxdLmETI/AAAAAAAAAqY/DpOzrtEQby4/s693/DSCF3457.JPG" alt="实际大小" /></p>

<p>配有一个腕带（睡眠监测用）和充电底座，底座即可以充电，又可以无线传输数据，查了下官方手册，就是和大多数电脑无线鼠标用的2.4G是一样的。只要离底座5米就会上传，上传间隔15分钟一次，也可以把fitbit直接插入强行上它上传数据。不过想要它上传数据还要装相应的驱动，官主只提供的Win和Mac的驱动，只用Linux的我被迫找了台Windows电脑来上传数据。</p>

<p><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-YSN7qdQDAWY/T0txzJIBQ0I/AAAAAAAAAqY/XGlGmZyF_9g/s693/DSCF3459.JPG" alt="在底座上" /></p>

<p>经过了一系列的调研后，只了解了一些简单的功能。fitbit到手后终于可以好好的摆弄了下。刚开始的时候对这个东西的原理很感兴趣，查了下原理，里面放了两个传感器，一个加速度计，是压电式的，一个高度计，是气压式的，因此fitbit是不防水的，不可以带着去游泳。</p>

<p>fitbit只有一个按键，想要设置一些功能的话都要到它的官网设置，然后同步一下就好。想监测某一断时间的运动量，可以按住按钮两秒会出现start，将会有个秒表开始计时，结束时再按两秒，数据上传到网上后就会认为此断时间为活动的，睡眠也如此，不过活动量比较少的睡眠在网上自动就会被归类到睡眠，如果是其它活动还要在网站上自己弄一下。其实我发现，不用自己去设置什么时候开始，什么时候结束，因为fitbit会把7天记每一分钟的数据都存下来上传到网上，你只要去设置一下这段时间就行，他就会把这段时间的运动提取出来，不过30的数据就会存一整天的数据。根据官方的说明来看，fitbit电量是3到7天，如果没有网络不方便上传3天传一次是可以保存每一分钟的数据的。</p>

<p>下面来看下我今天的活动量，早上和中午宿舍走到办公室的记录。</p>

<p><img src="https://lh5.googleusercontent.com/-vQFYuVJr2l8/T0txy8D2vMI/AAAAAAAAAqY/V4H0uwEHEM8/s520/activity" alt="Activity Records" /></p>

<p>下面是我早晨我中午的睡眠记录，很强大吧，躺下就能睡着，睡眠质量超好。第一天监测睡眠的时候，我把它夹在送的腕带上，可能我晚上睡觉不老实，三个小时以后fitbit掉了，现在都夹在袖口上。</p>

<p><img src="https://lh6.googleusercontent.com/-3byHZHojfbk/T0txzCVauWI/AAAAAAAAAqY/DXDQ8DYtcE0/s572/sleep" alt="Sleep" /></p>

<p>fitbit还能测量高度数据，不过它记录的是多少层，用那高度计算的，由于每个楼层高度不一样，它就按照3米一层来算，显示每天爬了多少层楼，但不会记录下了多少层楼，我知道polor的手表是可以记录爬升高度和下降高度的，这东西便宜没有。刚开始我不太适应看它显示到底多少层，它要是能显示多少米就好了，不过也没关系，乘上3就知道多少米了。</p>

<p>fitbit只能用来记录步行或比较慢的运动（睡眠中手臂的活动应该也算），如果坐在车上速度大于多少无论怎么动是不记录的，我看过欧姆龙的计步器是大于多少KM/h才记录步数，两个原理应该差不多。我也不知道什么在网上看到了cycle这个单词带着它去骑车，骑了40KM才给我记录了4KM的运动量，后来在网上好好找了下才发现那个自行车运动量是要自己填的。</p>

<p>经过几天的佩戴，我俨然一副数据男形象，然后被同学吐槽说，你都知道每天走了多远，睡眠有多好，还偏偏买个这么个东西测量一些没用的数据，真是有病。但是我发现这些图形化的数据确实也能刺激到人，看着运动量有点不够或许会去外面再溜一圈，病得不轻。</p>

<p>最后附上我的<a href="http://www.fitbit.com/user/22F8F3">锻炼记录</a>和<a href="http://www.fitbit.com/group/229BXW">中国fitbit小组地址</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
